**井上喜久子**（，），[日本女性](../Page/日本.md "wikilink")[配音員](../Page/配音員.md "wikilink")、[旁白](../Page/旁白.md "wikilink")、[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")。出身於[神奈川縣](../Page/神奈川縣.md "wikilink")\[1\]\[2\][橫須賀市](../Page/橫須賀市.md "wikilink")。[身高](../Page/身高.md "wikilink")164cm。O型[血](../Page/血型.md "wikilink")\[3\]\[4\]。

## 簡介

本名：**熊谷
喜久子**\[5\]（，舊姓：井之上）。[鶴見大學短期大學部國文科畢業](../Page/鶴見大學短期大學部.md "wikilink")。已婚。女兒[井上穗乃花也從事聲優](../Page/井上穗乃花.md "wikilink")。

原屬[Mausu
Promotion](../Page/Mausu_Promotion.md "wikilink")，離所後有一段時間[自由身](../Page/自由職業.md "wikilink")\[6\]，現所屬[Office
Anemone](../Page/Office_Anemone.md "wikilink")\[7\]\[8\]和（[旁白部門](../Page/旁白.md "wikilink")）\[9\]\[10\]。

為人熟悉的代表配音作品有動畫《[幸運女神](../Page/幸運女神.md "wikilink")》女主角蓓兒丹娣、《[足球小將翼
(平成版)](../Page/足球小將.md "wikilink")》主角[大空翼](../Page/大空翼.md "wikilink")〈少年時期〉、《[拜託了☆老師](../Page/拜託了☆老師.md "wikilink")》主角風見瑞穗、《[我的太太是魔法少女](../Page/我的太太是魔法少女.md "wikilink")》女主角淺羽嬉子\[11\]\[12\]、《[亂馬½](../Page/亂馬½.md "wikilink")》的、《[海底兩萬哩](../Page/冒險少女娜汀亞.md "wikilink")》的伊萊翠、《[可愛巧虎島](../Page/可愛巧虎島.md "wikilink")》主角縞次郎／巧虎的母親、《[神奇寶貝](../Page/精靈寶可夢系列_\(動畫\).md "wikilink")》系列的[梅麗莎](../Page/神奇寶貝動畫登場人物#其他主要人物.md "wikilink")&[波克基斯](../Page/第四世代寶可夢列表.md "wikilink")、《[機動戰士鋼彈
第08MS小隊](../Page/機動戰士GUNDAM第08MS小隊.md "wikilink")》女主角艾娜·薩哈琳、《[CLANNAD](../Page/CLANNAD.md "wikilink")》的古河早苗、《[超時空要塞F](../Page/超時空要塞Frontier.md "wikilink")》的格蕾絲·奧康納、《[穿透幻影的太陽](../Page/穿透幻影的太陽.md "wikilink")》的艾麗艾爾、《[有頂天家族](../Page/有頂天家族.md "wikilink")》的下鴨母、《[單色小姐](../Page/單色小姐_-The_Animation-.md "wikilink")》的KIKUKO\[13\]\[14\]等；遊戲《[潛龍諜影](../Page/潛龍諜影系列.md "wikilink")》系列的、《[櫻花大戰](../Page/櫻花大戰系列.md "wikilink")》系列的露比莉亞·卡里尼、《[傳奇系列](../Page/傳奇系列.md "wikilink")》的菲莉亞·菲莉斯、《[聖騎士之戰](../Page/聖騎士之戰.md "wikilink")》系列的、《[女友伴身邊](../Page/臨時女友.md "wikilink")》的天都彼方\[15\]\[16\]等。

## 經歷

1988年，井上以電視動畫《》（聲演路人女學生）\[17\]成為她在聲優業界的出道作。翌年1989年播出的另一齣電視動畫《[少棒小魔投](../Page/少棒小魔投.md "wikilink")》（聲演新城麻美）第一次配音主演。

1995年，井上和同行[岩男潤子組成雙人](../Page/岩男潤子.md "wikilink")[聲優組合](../Page/聲優組合.md "wikilink")“（<small></small>）”。

1996年5月，井上與高中時期同屆認識的圈外男性結婚\[18\]。

1999年10月1日，井上離開出道以來從屬的[Mausu
Promotion](../Page/Mausu_Promotion.md "wikilink")（當時舊名江崎Production）之後，以[自由聲優身份持續參與](../Page/自由職業.md "wikilink")\[19\]\[20\]。2003年1月，入籍旁白部門事務所。2009年8月初，與胞姊2人一起從個人事務所起家，成立現在所屬的[Office
Anemone](../Page/Office_Anemone.md "wikilink")。

2007年起，井上與同行[丸田麻里](../Page/丸田麻里.md "wikilink")、[鋼琴家小笠原純子共](../Page/鋼琴家.md "wikilink")3人組成音樂組合“（<small></small>）”。從此以動畫歌曲的大膽編曲風進行音樂活動。

2010年3月6日，井上榮獲第4回[聲優Awards助演女優獎](../Page/聲優獎.md "wikilink")\[21\]\[22\]。2016年2月16日，獲頒第10回聲優Awards\[23\]\[24\]\[25\]。

### 人物、特色

井上擁有中學國語教師、圖書館司書教諭的專業執照\[26\]\[27\]。興趣有[遊泳](../Page/遊泳.md "wikilink")、\[28\]\[29\]。特長是[華道](../Page/華道.md "wikilink")（池坊流師範）\[30\]\[31\]。

井上說從小原本是想朝文學發展，開始閱讀她喜歡的[三島由紀夫和](../Page/三島由紀夫.md "wikilink")[太宰治的文學小說](../Page/太宰治.md "wikilink")\[32\]。長大之後為了成為[教師](../Page/教師.md "wikilink")，在[短期大學就學期間雖然取得了中學國語教師的執照](../Page/短期大學.md "wikilink")，但在第一次前往實習時愕然被學生隨意侮辱，而陷入挫折\[33\]。在那之後，井上收看再放送的電視動畫《[排球甜心](../Page/排球甜心.md "wikilink")》時，才轉念決定以成為聲優為職志。

暱稱**大姐**（<small></small>）。起源自在井上為[電視動畫](../Page/電視動畫.md "wikilink")《[亂馬½](../Page/亂馬½.md "wikilink")》女主角天道茜的大姊配音而廣為人知（此時成為井上她建立「永遠的17歲（<small></small>）」[標語的契機](../Page/廣告標語.md "wikilink")），而且天道茜的聲優[日高範子](../Page/日高範子.md "wikilink")（日高實際大井上2歲）到工作人員都以“大姊”對她作稱呼。而本身是妹妹的井上（姊姊則擔任經紀人）一直都很憧憬“大姊”的角色。

井上從出道以來，大多為“穩重的姊姊”或“溫柔的母親”類型的角色配音，直到1993年為漫畫改編[OVA](../Page/OVA.md "wikilink")《[幸運女神](../Page/幸運女神.md "wikilink")》女主角蓓兒丹娣配音之後，確立了她的溫柔氣質聲音路線\[34\]。1990年代後半開始，井上從《[機械女神](../Page/機械女神.md "wikilink")》冷酷凶狠的反派角色潘塔到《[足球小將翼
(平成版)](../Page/足球小將.md "wikilink")》少年時期的主角[大空翼及遊戲](../Page/大空翼.md "wikilink")《[潛龍諜影](../Page/潛龍諜影系列.md "wikilink")》個性強烈的等這些角色都有挑戰過，因此確定擴展了她的聲音路線。

胞姊 為井上現在所屬事務所[Office
Anemone的代表](../Page/Office_Anemone.md "wikilink")，並與井上2人一起負責經營管理。2015年，與井上同事務所的女兒[井上穗乃花就在](../Page/井上穗乃花.md "wikilink")17歳的生日當天以聲優和歌手身分出道。並且在2017年的電視動畫《[帶著智慧型手機闖蕩異世界。](../Page/帶著智慧型手機闖蕩異世界。.md "wikilink")》母女兩人一起聲演劇中的斯特蘭德姊妹（媽媽演姊姊歐莉嘉，女兒演妹妹艾爾瑪）。

此外，後進的聲優[內田真禮在接受專訪的時候](../Page/內田真禮.md "wikilink")，稱自己的目標是成為像井上的聲優\[35\]。

### 音樂活動

井上於1994年以獨唱歌曲「優美」在歌壇出道後，開始跟大型唱片公司[Pony
Canyon合作](../Page/波麗佳音.md "wikilink")，從此出過許多專輯、單曲及精選專輯。然候從1996年開始，每個月以個人名義發行「月刊和大姊姊一起」系列的對談CD。此外，井上的歌曲從獨唱到聲優組合名義到角色歌曲，總計數量加起來超過300首以上。由於，井上說自己不想以歌手聲優的身份這樣定期出新的歌曲，因此對井上來說可以唱歌才是她原本夢寐以求的夢想\[36\]。另外，井上在2017年有一次與同行暨親友[國府田麻理子](../Page/國府田麻理子.md "wikilink")2人的交流對談中表示，自己並沒有像國府田那樣廣泛參加歌手的活動\[37\]。

### 「[17歲教](../Page/17歲教.md "wikilink")」教主

自稱“**17歳**”\[38\]。1998年的時候，當時34歲的井上與當時17歲的新人聲優[山本麻里安搭檔主持電台節目](../Page/山本麻里安.md "wikilink")，2人在做自我介紹時，山本說：「我是山本麻里安，17歲。」，井上也附和道：「我是井上喜久子，17歲」\[39\]。

在那之後，井上每次上節目做自我介紹時會說「我是井上喜久子，17歲」。這時候，旁邊的人或台下的觀眾都會發出善意的吐槽聲「**喂、喂**」。於是，「**17歲教**」就此誕生，同時被粉絲基本公認為是「[17歲教](../Page/17歲教.md "wikilink")」教祖。2007年11月14日，「17歲教」一詞被收錄於日本新語辭典《[現代用語的基礎知識](../Page/現代用語的基礎知識.md "wikilink")2008》（[自由國民社](../Page/自由國民社.md "wikilink")）\[40\]。對於後期一些動畫漫畫小說遊戲也運用17的稱號。

### 交友關係

井上從主演《[幸運女神](../Page/幸運女神.md "wikilink")》以來，經常與同行[冬馬由美](../Page/冬馬由美.md "wikilink")、[久川綾另外在其它動畫或相關的活動中合作](../Page/久川綾.md "wikilink")，因此3人有不錯的交情。另一方面，井上從國府田麻理子主演的動畫《[橘子醬男孩](../Page/橘子醬男孩.md "wikilink")》以來，常與國府田在其它作品合作，所以2人也是業界的親朋好友\[41\]。

## 演出作品

※**粗體字**表示說明飾演的主要角色。

### 電視動畫

#### 1990年代及以前

  - 1988年

<!-- end list -->

  - （女學生、母親）

<!-- end list -->

  - 1989年

<!-- end list -->

  - （客人）

  - [少棒小魔投](../Page/少棒小魔投.md "wikilink")（**新城麻美**）

  - [亂馬½、亂馬½ 熱鬥篇](../Page/亂馬½.md "wikilink")（****）

<!-- end list -->

  - 1990年

<!-- end list -->

  - [機動警察](../Page/機動警察.md "wikilink")（電視台的電話接聽人員）
  - [海底兩萬哩](../Page/冒險少女娜汀亞.md "wikilink")（**美蒂娜·拉·露根西斯·伊萊翠**\[42\]、伊柯莉納·艾奇諾〈初代〉）
  - [三眼神童](../Page/三眼神童.md "wikilink")（伊莎貝拉）

<!-- end list -->

  - 1991年

<!-- end list -->

  - [青澀花園](../Page/青澀花園.md "wikilink")（三年級生C）
  - [麵包超人](../Page/麵包超人.md "wikilink")（）
  - [快樂的嚕嚕米一家](../Page/姆明.md "wikilink")（Nana）
  - [橫山光輝 三國志](../Page/三國志_\(漫畫\).md "wikilink")（香蘭）

<!-- end list -->

  - 1992年

<!-- end list -->

  - （佐佐木加代）

  - [妙廚老爹](../Page/妙廚老爹.md "wikilink")（美津子、蘭子）

  - [蠟筆小新](../Page/蠟筆小新.md "wikilink")（大嬸）

  - 麵包超人（水之精靈露娜）

  - [櫻桃小丸子 (第1期)](../Page/櫻桃小丸子.md "wikilink")（的女友〈初代〉）

  - （雷娜老師）

<!-- end list -->

  - 1993年

<!-- end list -->

  - [可愛巧虎島](../Page/可愛巧虎島.md "wikilink")（縞野櫻〈縞野縞次郎／巧虎的母親〉）
  - 麵包超人（水晶公主、嬰兒車小姐）
  - [緞帶魔法姫](../Page/百變小姬子.md "wikilink")（山下初音）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - [咕嚕咕嚕魔法陣](../Page/咕嚕咕嚕魔法陣.md "wikilink")（雷娜）
  - [橘子醬男孩](../Page/橘子醬男孩.md "wikilink")（北原杏樹）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - （安妮王妃）

  - [怪盜Saint Tail](../Page/怪盜Saint_Tail.md "wikilink")（**深森聖良**\[43\]）

  - [神秘的世界](../Page/神秘的世界.md "wikilink")（**倫·維納斯**）

  - 麵包超人（羊绒公主）

  - （帕朵娜·舒立）

  - [伊沙米大冒險](../Page/伊沙米大冒險.md "wikilink")（花岡玲子、清川真由子）

  - [美少女戰士SuperS](../Page/美少女戰士SuperS.md "wikilink")（露比娜）

  - [魔法騎士](../Page/魔法騎士.md "wikilink")（妲朵拉）

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - [蒙面俠蘇洛傳](../Page/蒙面俠蘇洛傳_\(日本動畫\).md "wikilink")（拉薩爾）
  - [機械女神J](../Page/機械女神#機械女神J.md "wikilink")（潘塔）
  - [美少女戰士Sailor Stars](../Page/美少女戰士Sailor_Stars.md "wikilink")（水手鋁海妖）
  - [勇者指令](../Page/勇者指令.md "wikilink")（安娜）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - [CLAMP學園偵探團](../Page/CLAMP學園偵探團.md "wikilink")（工藤雪子）

  - （科德莉亞）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - [幸運女神 小不隆咚便利多多](../Page/幸運女神#幸運女神_小不隆咚便利多多.md "wikilink")（**蓓兒丹娣**）
    \[44\]
  - [Weiß kreuz](../Page/白色十字架.md "wikilink")（巴蔓）
  - [異次元的世界](../Page/神秘的世界.md "wikilink")（**倫·維納斯**）
  - [機械女神J to X](../Page/機械女神#機械女神JtoX.md "wikilink")（潘塔）
  - [名偵探柯南](../Page/名偵探柯南_\(動畫\).md "wikilink")（戶田貴和子）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - [D4公主朵莉絲](../Page/D4公主.md "wikilink")（瑠璃堂杜利亞）
  - [To Heart](../Page/To_Heart.md "wikilink")（少女的母親）
  - [鋼鐵天使](../Page/鋼鐵天使.md "wikilink")（撫子）

#### 2000年代

  - 2000年

<!-- end list -->

  - [沉默的未知](../Page/沉默的未知.md "wikilink")（關妮薇·葛琳）

  - [犬夜叉](../Page/犬夜叉.md "wikilink")（犬夜叉的母親、妖怪無女、十六夜）

  - [銀河冒險戰記](../Page/銀河冒險戰記.md "wikilink")（法瑪）

  - [小魔女DoReMi系列](../Page/小魔女DoReMi.md "wikilink")（魔女麗麗卡）

  - （玲艾爾）

  - [傀儡師左近](../Page/傀儡師左近.md "wikilink")（時雨崎綾乃）

  - [捍衛者](../Page/捍衛者.md "wikilink")（純·桑達斯\[45\]）

  - [幻想魔傳 最遊記](../Page/最遊記.md "wikilink")（陽明）

  - 「大量金錢的誘惑」（森田妙子）

  - [真·女神轉生 惡魔之子](../Page/真·女神轉生_惡魔之子.md "wikilink")（**冷冰**、教子老師）

  - [袖珍女侍小梅](../Page/袖珍女侍小梅.md "wikilink")（生化娃娃·麻美）

  - 名偵探柯南（辰巳櫻子、吉野綾花）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - 沉默的未知（關妮薇・席摩茲）

  - [銀河冒險戰記 the second stage](../Page/銀河冒險戰記.md "wikilink")（梅爾的法瑪）

  - [X](../Page/X_\(漫畫\).md "wikilink")（司狼-{斗}-織）

  - [ANGELIC LAYER 天使領域](../Page/ANGELIC_LAYER_天使領域.md "wikilink")（鈴原萩子）

  - [足球小將翼
    (平成版)](../Page/足球小將.md "wikilink")（**[大空翼](../Page/大空翼.md "wikilink")**〈少年時期〉）\[46\]

  - （）

  - （草彅巴）

  - [新白雪姬傳說](../Page/新白雪姬傳說.md "wikilink")（淡雪夏江\[47\]）

  - [七虹香電擊作戰](../Page/七虹香電擊作戰.md "wikilink")（達妮埃拉）

  - [最終幻想：無限](../Page/最終幻想：無限.md "wikilink")（花寶娜、古爾克思）

  - [宇宙人形17](../Page/宇宙人形17.md "wikilink")（歐爾迪娜）

  - [魔法戰士李維](../Page/魔法戰士李維.md "wikilink")（**梅莉莎**）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - [拜託了☆老師](../Page/拜託了☆老師.md "wikilink")（**風見瑞穗**）
  - [銀河戰警](../Page/銀河戰警.md "wikilink")（亞路薇）
  - [銀河天使Z](../Page/銀河天使.md "wikilink")（）
  - [人造人009 THE CYBORG
    SOLDIER](../Page/人造人009_\(動畫\).md "wikilink")（篝矢翡翠）
  - [通靈王](../Page/通靈王.md "wikilink")（亞妮絲）
  - [Chobits](../Page/Chobits.md "wikilink")（日比-{谷}-千歲）
  - [HAPPY★LESSON](../Page/歡樂課程.md "wikilink")（**三世院彌生**）
  - [超齡細公主](../Page/超齡細公主.md "wikilink")（愛倫壽女王）
  - [魔力女管家](../Page/魔力女管家.md "wikilink")（莉莎）
  - [噴嚏大魔王之小呵欠](../Page/噴嚏大魔王.md "wikilink")（小呵欠的母親）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [一騎當千](../Page/一騎當千.md "wikilink")（吳榮）

  - （裘蒂·薩瑪）

  - （克勞締雅·伊斯特曼）

  - [拜託了☆雙子星](../Page/拜託了☆雙子星.md "wikilink")（風見瑞穗）

  - [GAD GUARD](../Page/GAD_GUARD.md "wikilink")（）

  - [銃墓](../Page/銃墓.md "wikilink")（**淺蔥瑪麗亞**）

  - [機動戰士鋼彈SEED](../Page/機動戰士GUNDAM_SEED.md "wikilink")（雁田·大和）

  - [烏龍派出所](../Page/烏龍派出所.md "wikilink")（神宮寺雛奈）

  - （\[48\]）

  - （**艾莉絲**\[49\]）

  - [急救超人兵團](../Page/急救超人兵團.md "wikilink")（女教師、風見瑞穗）

  - [高橋留美子劇場](../Page/高橋留美子劇場.md "wikilink")（利根川）

  - [D·N·ANGEL](../Page/天使怪盜.md "wikilink")（原田梨華）

  - [HAPPY★LESSON ADVANCE](../Page/歡樂課程.md "wikilink")（**三世院彌生**）

  - （**桃園梅**）

  - [闇與帽子與書的旅人](../Page/闇與帽子與書的旅人.md "wikilink")（律子）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - [巖窟王](../Page/巖窟王.md "wikilink")（**美賽蒂絲·德·莫爾賽夫**\[50\]）

  - （****）

  - [DearS](../Page/DearS.md "wikilink")（芳峰蜜香）

  - [舞-HiME](../Page/舞-HiME.md "wikilink")（真田紫子）

  - （服部晃子）

  - （**千條七瀨**）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [幸運女神](../Page/幸運女神#電視系列.md "wikilink")（**蓓兒丹娣**）

  - （理人）

  - [AIR](../Page/AIR_\(遊戲\).md "wikilink")（**裏葉**\[51\]）

  - [我的太太是魔法少女](../Page/我的太太是魔法少女.md "wikilink")（**淺羽嬉子**／**亞妮耶絲·貝爾**）

  - [槍與劍](../Page/槍與劍.md "wikilink")（**卡爾曼99**〈**卡爾曼·曼多莎**〉）

  - 機動戰士鋼彈SEED DESTINY（雁田·大和）

  - （黑闇天）

  - [BLACK CAT](../Page/黑貓_\(日本漫畫\).md "wikilink")（賽菲莉亞·亞克斯\[52\]、亞當）

  - [舞-乙HiME](../Page/舞-乙HiME.md "wikilink")（紫子·修坦貝格、Professor
    GAL、羅拉·比安琪）

  - [魔法老師！](../Page/魔法老師_\(動畫\).md "wikilink")（源靜奈）

  - （）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - 幸運女神 各自的羽翼（**蓓兒丹娣**）

  - （**媽媽**）

  - [天使心](../Page/天使心_\(北條司\).md "wikilink")（昭美）

  - [櫻蘭高校男公關部](../Page/櫻蘭高校男公關部.md "wikilink")（鳳芙裕美）

  - （莎拉）

  - [Code Geass
    反叛的魯路修](../Page/Code_Geass_反叛的魯路修.md "wikilink")（塞希爾·柯爾米、井上直美、亞瑟
    等）

  - [飛天小女警Z](../Page/飛天小女警Z.md "wikilink")（姬子的母親）

  - [天保異聞 妖奇士](../Page/天保異聞_妖奇士.md "wikilink")（篠）

  - [純愛手札 Only Love](../Page/心跳回憶_Only_Love.md "wikilink")（焚化爐的女神）

  - （）

  - [暮蟬悲鳴時](../Page/暮蟬悲鳴時_\(動畫\).md "wikilink")（園崎茜）

  - [小小備長炭](../Page/備長炭_\(漫畫\).md "wikilink")（旁白大姐姐）

  - 名偵探柯南（[基安蒂](../Page/黑暗組織#幹部.md "wikilink")、益戶麗）

  - [妖怪人間貝姆 (2006年版)](../Page/妖怪人間貝姆.md "wikilink")（）

  - [甜蜜偶像 ～Lovely Idol～](../Page/甜蜜偶像.md "wikilink")（榊明菜）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - 幸運女神 戰鬥之翼（**蓓兒丹娣**）

  - 一騎當千 Dragon Destiny（吳榮）

  - [英國戀物語艾瑪 第二幕](../Page/艾瑪_\(漫畫\).md "wikilink")（莫妮卡·米爾德萊克夫人）

  - [機神大戰](../Page/機神大戰.md "wikilink")（莉莉·露納）

  - [CLANNAD](../Page/CLANNAD.md "wikilink")（**古河早苗**）

  - [CLAYMORE](../Page/獵魔戰記.md "wikilink")（**米莉雅**）

  - [鬼面騎士 THE SKULL MAN](../Page/鬼面騎士.md "wikilink")（如月奈美）

  - [地上最強新娘](../Page/地上最強新娘.md "wikilink")（龜田稻穗）

  - [零之使魔 ～雙月的騎士～](../Page/零之使魔.md "wikilink")（艾麗諾·艾伯蔕妮·露·杜·拉·瓦利埃爾）

  - 麵包超人（橡皮擦老師〈第3代〉）

  - （吉川正美）

  - 暮蟬悲鳴時解（園崎茜）

  - [神奇寶貝鑽石&珍珠](../Page/神奇寶貝鑽石&珍珠.md "wikilink")（[**喬伊小姐**](../Page/神奇寶貝動畫登場人物#其他主要人物.md "wikilink")〈代替
    〉）

  - [土豆蛋黃醬](../Page/POTEMAYO.md "wikilink")（**旁白**、美橘的母親、森山未來）

  - （芙蘿拉·波馬謝）

  - [幸運☆星](../Page/幸運☆星.md "wikilink")（柊美紀\[53\]）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - 一騎當千 Great Guardians（吳榮）
  - [花漾明星KIRARIN](../Page/偶像宣言.md "wikilink")（狩子）
  - CLANNAD ～AFTER STORY～（**古河早苗**）
  - Code Geass 反叛的魯路修 R2（塞希爾·柯爾米、多羅特婭·恩斯特）
  - [無敵偵探貴公子](../Page/無敵偵探貴公子.md "wikilink")（紗羅）
  - [楚楚可憐超能少女組](../Page/楚楚可憐超能少女組.md "wikilink")（真珠）
  - 零之使魔 ～三美姬的輪舞～（艾麗諾·艾伯蔕妮·露·杜·拉·瓦利埃爾）
  - [俗·絕望先生](../Page/絕望先生.md "wikilink")（大草麻菜實、井上喜久子\[54\]、**風浦可符香**、**木村卡愛拉**）
  - 麵包超人（）
  - [哆啦A夢 (水田山葵版)](../Page/哆啦A夢_\(動畫\).md "wikilink")（）
  - 發現·體驗·我喜歡巧虎！（縞野櫻〈縞野縞次郎／巧虎的母親〉）
  - 神奇寶貝鑽石&珍珠（[梅麗莎](../Page/神奇寶貝動畫登場人物#其他主要人物.md "wikilink")）
  - [超時空要塞F](../Page/超時空要塞Frontier.md "wikilink")（**格蕾絲·奧康納**\[55\]）
  - [魔人偵探腦嚙涅羅](../Page/魔人偵探腦嚙涅羅.md "wikilink")（筧美央）
  - [十字架與吸血鬼](../Page/十字架與吸血鬼.md "wikilink")（貓目靜）
  - 十字架與吸血鬼 CAPU2（貓目靜）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - 貝貝生活日記 (第2期)（**媽媽**）
  - [海貓悲鳴時](../Page/海貓悲鳴時.md "wikilink")（瓦爾基莉亞）
  - [KIDDY GiRL-AND](../Page/KIDDY_GiRL-AND.md "wikilink")（阿爾芙）
  - [空中鞦韆](../Page/空中鞦韆.md "wikilink")（津田久子〈津田雄太的母親〉）
  - [鬼太郎 (第5作)](../Page/鬼太郎.md "wikilink")（龜姬）
  - 懺·絕望先生（大草麻菜實）\[56\]
  - [守護甜心\!\!\!心跳不已](../Page/守護甜心！.md "wikilink")（柊立花的母親）
  - [聖劍鍛造師](../Page/聖劍鍛造師.md "wikilink")（賈斯緹娜·艾爾伯萊特）
  - [蒼天航路](../Page/蒼天航路.md "wikilink")（阿瞞（小時候的[曹操](../Page/曹操.md "wikilink")）\[57\]）
  - [仰望天空的少女瞳中的世界](../Page/仰望天空的少女瞳中的世界.md "wikilink")（日高望美）
  - [魔法禁書目錄](../Page/魔法禁書目錄.md "wikilink")（上條詩菜）
  - [東京地震8.0](../Page/東京地震8.0.md "wikilink")（小野澤雅美）
  - [乃木坂春香的秘密 Purezza♪](../Page/乃木坂春香的秘密.md "wikilink")（瑞樹老師）
  - [鋼之鍊金術師 FULLMETAL
    ALCHEMIST](../Page/鋼之鍊金術師_FULLMETAL_ALCHEMIST.md "wikilink")（**拉斯多**\[58\]）
  - [第一神拳 New Challenger](../Page/第一神拳.md "wikilink")（鷹村京香）
  - [卡片鬥士翔](../Page/卡片鬥士翔.md "wikilink")（媽媽龍）

#### 2010年代

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [玩伴貓耳娘](../Page/玩伴貓耳娘.md "wikilink")（庫娜）
  - 一騎當千 XTREME XECUTOR（吳榮）
  - [少女妖怪 石榴](../Page/少女妖怪_石榴.md "wikilink")（亂杭）
  - 可愛巧虎島 He So Ka（縞野櫻〈縞野縞次郎／巧虎的母親〉）
  - [偵探歌劇 少女福爾摩斯](../Page/偵探歌劇_少女福爾摩斯.md "wikilink")（寇蒂莉雅·葛雷）
  - 魔法禁書目錄II（上條詩菜）
  - [妖怪少爺](../Page/妖怪少爺.md "wikilink")（花子）
  - [Heartcatch 光之美少女！](../Page/Heartcatch_光之美少女！.md "wikilink")（番慶子）
  - [笨蛋，測驗，召喚獸](../Page/笨蛋，測驗，召喚獸.md "wikilink")（吉井玲）
  - [爆漫王。](../Page/爆漫王。.md "wikilink")（亞豆美雪）
  - [變身公主](../Page/變身公主.md "wikilink")（魔女）
  - 神奇寶貝鑽石&珍珠（莎露比亞→[小光的](../Page/精靈寶可夢動畫角色列表#同伴.md "wikilink")[波克基斯](../Page/第四世代寶可夢列表.md "wikilink")）
  - [超元氣3姊妹](../Page/超元氣3姊妹.md "wikilink")（杉崎麻里奈）
  - [MAJOR 6th season](../Page/棒球大聯盟.md "wikilink")（比利·奧利佛的妻子）
  - [夢色蛋糕師](../Page/夢色蛋糕師.md "wikilink")（水果王國女王）
  - 夢色蛋糕師SP Professional（水果王國女王）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [人家一點都不喜歡啦！](../Page/人家一點都不喜歡啦！.md "wikilink")（熟奧樣）

  - 麵包超人（泡泡公主〈第3代〉）

  - （子老師）

  - 笨蛋、測驗、召喚獸2（吉井玲）

  - 爆漫王。2（亞豆美雪）

  - 神奇寶貝鑽石&珍珠 特別篇（小光的波克基斯）

  - [轉吧！企鵝罐](../Page/回轉企鵝罐.md "wikilink")（高倉千江美）

  - 超元氣3姊妹 增量中！（杉崎麻里奈）

  - [Rio RainbowGate！](../Page/Rio_RainbowGate!.md "wikilink")（麗莎·羅倫斯）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - [Aikatsu！偶像活動！](../Page/Aikatsu！偶像活動！_\(動畫\).md "wikilink")（天羽明日香）
  - [在那個夏天等待](../Page/在那個夏天等待.md "wikilink")（謎之聲音）
  - [聖靈家族 -La storia della Arcana
    Famiglia-](../Page/聖靈家族.md "wikilink")（菫\[59\]）
  - [AKB0048](../Page/AKB0048.md "wikilink")（本宮凪沙的母親）
  - [這樣算是殭屍嗎？OF THE DEAD](../Page/這樣算是殭屍嗎？.md "wikilink")（第2話的妄想優 ）
  - 可愛巧虎島Wao！（縞野櫻〈縞野縞次郎／巧虎的母親〉）
  - [白熊咖啡廳](../Page/白熊咖啡廳.md "wikilink")（灰熊媽媽）
  - 零之使魔F（艾麗諾·艾伯蔕妮·露·杜·拉·瓦利埃爾）
  - 偵探歌劇 少女福爾摩斯 第2幕（女）
  - [中二病也想談戀愛！](../Page/中二病也想談戀愛！.md "wikilink")（九十九七瀨）
  - [Muv-Luv Alternative Total
    Eclipse](../Page/Muv-Luv_Alternative_Total_Eclipse.md "wikilink")（勇哉·布里吉斯的母親〈米菈·布里吉斯〉）
  - 爆漫王。3（亞豆美雪）
  - [窮神](../Page/窮神_\(漫畫\).md "wikilink")（山吹\[60\]）
  - [BRAVE10](../Page/BRAVE10.md "wikilink")（櫻割）
  - [神奇寶貝超級願望 Season 2](../Page/神奇寶貝超級願望.md "wikilink")（小光的波克基斯）
  - [未來日記](../Page/未來日記.md "wikilink")（我妻西果）
  - [ROBOTICS;NOTES](../Page/ROBOTICS;NOTES.md "wikilink")（瀨乃宮美纱希）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [宇宙戰艦大和號2199](../Page/宇宙戰艦大和號2199.md "wikilink")（絲塔夏·伊斯坎達爾）

  - [有頂天家族](../Page/有頂天家族.md "wikilink")（**下鴨母**\[61\]）

  - (第3期)（媽媽）

  - AKB0048 next stage（本宮凪沙的母親）

  - [靈裝戰士](../Page/靈裝戰士.md "wikilink")（白銀火野子\[62\]）

  - [穿透幻影的太陽](../Page/穿透幻影的太陽.md "wikilink")（**艾麗艾爾·薇兒蒂艾爾·維斯科特**\[63\]）

  - [琴浦小姐](../Page/琴浦小姐.md "wikilink")（琴浦久美子）

  - [翠星上的加爾岡緹亞](../Page/翠星上的加爾岡緹亞.md "wikilink")（播報員）

  - [戰姬絕唱SYMPHOGEAR G](../Page/戰姬絕唱SYMPHOGEAR.md "wikilink")（納茲塔夏\[64\]）

  - [斷裁分離的罪惡之剪](../Page/斷裁分離的罪惡之剪.md "wikilink")（輕子瞳）

  - [DEVIL SURVIVOR2 the
    ANIMATION](../Page/惡魔倖存者2.md "wikilink")（第谷〈女〉\[65\]）

  - （女神）

  - [HUNTER×HUNTER
    (新版)](../Page/HUNTER×HUNTER.md "wikilink")（龐姆·西貝利亞\[66\]）

  - [FAIRY TAIL](../Page/FAIRY_TAIL.md "wikilink")（米涅露芭）

  - [BROTHERS
    CONFLICT](../Page/BROTHERS_CONFLICT.md "wikilink")（朝日奈美和\[67\]）

  - [魔奇少年 The Kingdom of Magic](../Page/魔奇少年.md "wikilink")（瑪雅茲\[68\]）

  - [單色小姐 -The
    Animation-](../Page/單色小姐_-The_Animation-.md "wikilink")（**KIKUKO**\[69\]、美少女）

  - [LoveLive！](../Page/LoveLive!_\(動畫\).md "wikilink")（西木野真姬的母親）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - [我，要成為雙馬尾](../Page/我，要成為雙馬尾.md "wikilink")（神堂慧夢）

  - [女友伴身邊](../Page/臨時女友.md "wikilink")（**天都彼方**\[70\]）

  - [牙狼〈GARO〉-炎之刻印-](../Page/牙狼〈GARO〉-炎之刻印-.md "wikilink")（奧莉薇亞）

  - [生存遊戲社](../Page/生存遊戲社.md "wikilink")（園川和江\[71\]）

  - （上柚木綾瀨的母親）

  - [超級索尼子 -SUPER SONICO THE
    ANIMATION-](../Page/超級索尼子_\(動畫\).md "wikilink")（[超級索尼子的奶奶](../Page/超級索尼子.md "wikilink")\[72\]）

  - [探險托里蘭托 -千年真寶-](../Page/探險托里蘭托.md "wikilink")（水魔導神克羅迪亞）

  - 中二病也想談戀愛！戀（九十九七瀨\[73\]）

  - （蔓莎）

  - （\[74\]）

  - FAIRY TAIL（米涅露芭·歐蘭德）

  - [破刃之劍](../Page/破刃之劍.md "wikilink")（格蕾妲）

  - [魔劍姬！通](../Page/魔劍姬！.md "wikilink")（二條秋的母親）

  - LoveLive！2nd Season（西木野真姬的母親）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - 偵探歌劇 少女福爾摩斯 TD（艾莫莉）
  - [百合熊風暴](../Page/百合熊風暴.md "wikilink")（箱中百合香\[75\]）
  - [純潔的瑪利亞](../Page/純潔的瑪利亞.md "wikilink")（**大天使米迦勒**\[76\]）
  - [果然我的青春戀愛喜劇搞錯了。續](../Page/果然我的青春戀愛喜劇搞錯了。_\(動畫\).md "wikilink")（雪之下雪乃的母親）
  - [靈感少女](../Page/靈感少女.md "wikilink")（辣妹幽靈的母親）
  - [怪盜Joker (第2期)](../Page/怪盜Joker.md "wikilink")（鬼山朋惠）
  - [俺物語\!\!](../Page/俺物語！！.md "wikilink")（砂川愛\[77\]）
  - 單色小姐 -The Animation- 2（**KIKUKO**\[78\]、美少女）
  - 戰姬絕唱SYMPHOGEAR GX（納茲塔夏）\[79\]
  - [無頭騎士異聞錄 DuRaRaRa\!\!×2
    轉](../Page/無頭騎士異聞錄_DuRaRaRa!!.md "wikilink")（蚯蚓\[80\]）
  - [WORKING\!\!\!](../Page/WORKING!!.md "wikilink")（菊乃）
  - FAIRY TAIL（Neo米涅露芭）
  - [槍與面具](../Page/槍與面具.md "wikilink")（白樁）
  - 單色小姐 -The Animation- 3（**KIKUKO**、美少女）
  - [櫻子小姐腳下埋著屍體](../Page/櫻子小姐腳下埋著屍體.md "wikilink")（千代田薔子）
  - [新妹魔王的契約者 BURST](../Page/新妹魔王的契約者.md "wikilink")（莉雅菈\[81\]）
  - [女武神驅動 -美人魚-](../Page/女武神驅動.md "wikilink")（風巳鳥乃\[82\]）
  - [請問您今天要來點兔子嗎??](../Page/請問您今天要來點兔子嗎？.md "wikilink")（奈津惠的母親）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - [無彩限的幻影世界](../Page/無彩限的幻影世界.md "wikilink")（**姬野愛麗絲**\[83\]）
  - [夢幻之星Online2 The Animation](../Page/夢幻之星在線2.md "wikilink")（弓子\[84\]）
  - 無頭騎士異聞錄 DuRaRaRa\!\!×2 結（蚯蚓\[85\]）
  - [舞武器·舞亂伎](../Page/舞武器·舞亂伎.md "wikilink")（種臣桃香）
  - [魔法使 光之美少女！](../Page/魔法使_光之美少女！.md "wikilink")（貝尼丘）
  - [爆音少女\!\!](../Page/爆音少女！！.md "wikilink")（拜太\[86\]）
  - [飛翔的魔女](../Page/飛翔的魔女.md "wikilink")（倉本奈奈）
  - [Rewrite](../Page/Rewrite.md "wikilink")（中津靜流的母親）
  - [orange橘色奇蹟](../Page/orange橘色奇蹟.md "wikilink")（高宮菜穗的母親\[87\]）
  - [藍海少女！](../Page/藍海少女！.md "wikilink")（小日向紀乃\[88\]）
  - [發條精靈戰記 天鏡的極北之星](../Page/發條精靈戰記_天鏡的極北之星.md "wikilink")（優嘉·桑克雷）
  - [時間旅行少女
    ～真理、和花與8名科學家～](../Page/時間旅行少女～真理、和花與8名科學家～.md "wikilink")（水城麗\[89\]）
  - [終末的伊澤塔](../Page/終末的伊澤塔.md "wikilink")（伊麗莎白）
  - [魔法少女育成計畫](../Page/魔法少女育成計畫.md "wikilink")（**天災·瑪麗**\[90\]）
  - [機動戰士鋼彈 鐵血的孤兒](../Page/機動戰士GUNDAM_鐵血的孤兒.md "wikilink")（凱爾妲·伊舒\[91\]）
  - [Classica Loid](../Page/Classica_Loid.md "wikilink")（的母親）
  - [烏龍麵之國的金色毛毬](../Page/烏龍麵之國的金色毛毬.md "wikilink")（俵宗太的母親\[92\]
    、呱嗷呱嗷君、嘰嗷嘰嗷君、旁白、鳥A）
  - [名偵探柯南 Episode"ONE"
    變小的名偵探](../Page/名偵探柯南_Episode"ONE"_變小的名偵探.md "wikilink")（基安蒂）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - [烏菈菈迷路帖](../Page/烏菈菈迷路帖.md "wikilink")（旁白、弁天）
  - [怪怪守護神](../Page/怪怪守護神.md "wikilink")（旁白\[93\]、菊理媛命）
  - [新黑色推銷員](../Page/黑色推銷員.md "wikilink")（間間野亞里\[94\]）
  - [月色真美](../Page/月色真美.md "wikilink")（安曇淳子\[95\]）
  - [雛子的筆記](../Page/雛子的筆記.md "wikilink")（黑柳琉璃子的母親）
  - 有頂天家族2（**下鴨母**〈**下鴨桃仙**〉）
  - [ID-0](../Page/ID-0.md "wikilink")（珍妮弗·雷科特）
  - [覆面系NOISE](../Page/覆面系NOISE.md "wikilink")（柚的母親）
  - [末日時在做什麼？有沒有空？可以來拯救嗎？](../Page/末日時在做什麼？有沒有空？可以來拯救嗎？.md "wikilink")（妮戈蘭）
  - 戰姬絕唱SYMPHOGEAR AXZ（納茲塔夏教授）\[96\]
  - [騎士&魔法](../Page/騎士&魔法.md "wikilink")（凱希爾·歇塔康納\[97\]）
  - [潔癖男子青山！](../Page/潔癖男子青山！.md "wikilink")（財前媽媽）
  - [異世界食堂](../Page/異世界食堂.md "wikilink")（尤米）
  - [帶著智慧型手機闖蕩異世界。](../Page/帶著智慧型手機闖蕩異世界。.md "wikilink")（歐莉嘉·斯特蘭德\[98\]）
  - [地獄少女 宵伽](../Page/地獄少女.md "wikilink")（矢野原冴子）
  - [魔法使的新娘](../Page/魔法使的新娘.md "wikilink")（羽鳥智花）
  - [-{zh-hans:干物妹！小埋R;zh-hk:干物妹R;zh-tw:我家有個魚乾妹R;}-](../Page/干物妹！小埋.md "wikilink")（橘美希）
  - [無論何時我們的戀情都是10厘米。](../Page/告白實行委員會_～戀愛系列～.md "wikilink")（美櫻的母親）

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - [三麗鷗男子](../Page/三麗鷗男子.md "wikilink")（長谷川康太的母親）

  - [銀魂. 銀之魂篇](../Page/銀魂_\(動畫\).md "wikilink")（日輪〈第2代〉）

  - （小朋友們、客人、彥的母親）

  - [DARLING in the
    FRANXX](../Page/DARLING_in_the_FRANXX.md "wikilink")（成年女性）

  - 藍海少女！～Advance～（小日向紀乃）

  - [奴隸區 The Animation](../Page/奴隸區_我與23個奴隸.md "wikilink")（大田優牙的母親）

  - [多田君不戀愛](../Page/多田君不戀愛.md "wikilink")（瑞秋）

  - [工作細胞](../Page/工作細胞.md "wikilink")（**巨噬細胞**\[99\]／單核細胞）

  - [Happy Sugar
    Life](../Page/Happy_Sugar_Life.md "wikilink")（砂糖的叔母\[100\]）

  - （李純貞\[101\]）

  - [擁抱！光之美少女](../Page/HUG！光之美少女.md "wikilink")（庵野蒲公英\[102\]）

  - [溫泉屋小女將](../Page/溫泉屋小女將.md "wikilink")（大龍神）

  - [邪神與廚二病少女](../Page/邪神與廚二病少女.md "wikilink")（少女的母親）

  - [鬼太郎 (第6作)](../Page/鬼太郎.md "wikilink")（優奈的母親\[103\]）

  - [我家的女僕有夠煩！](../Page/我家的女僕有夠煩！.md "wikilink")（米夏的母親）

  - [只要別西卜大小姐喜歡就好](../Page/只要別西卜大小姐喜歡就好.md "wikilink")（旁白\[104\]）

  - [龍族拼圖](../Page/龍族拼圖.md "wikilink")（卯月佳乃）

  - [梅露可物語
    -無氣力少年與瓶中少女-](../Page/梅露可物語_-_癒術士與鈴之旋律_-.md "wikilink")（弗洛伊勒塔\[105\]）

  - [我讓最想被擁抱的男人給威脅了。](../Page/我讓最想被擁抱的男人給威脅了。.md "wikilink")（麗子）

<!-- end list -->

  - 2019年

<!-- end list -->

  - [百慕達三角 ～多彩田園曲～](../Page/百慕達三角～多彩田園曲～.md "wikilink")（費爾瑪\[106\]）
  - [星光頻道](../Page/星光頻道.md "wikilink")（青葉純子）
  - [巴哈姆特之怒 Manaria
    Friends](../Page/巴哈姆特之怒#巴哈姆特之怒_Manaria_Friends.md "wikilink")（米蘭達\[107\]）
  - [盾之勇者成名錄](../Page/盾之勇者成名錄.md "wikilink")（米蕾莉亞）
  - [POP TEAM EPIC SP
    青龍篇](../Page/POP_TEAM_EPIC.md "wikilink")（**PIPI美**〈第14話A章節〉\[108\]\[109\]）
  - [MIX](../Page/MIX_\(漫畫\).md "wikilink")（**立花真弓**\[110\]）
  - [信長老師的年幼妻子](../Page/信長老師的年幼妻子.md "wikilink")（織田花惠）

### OVA

  - 年份不詳

<!-- end list -->

  - 世界名作童話全集（大姊姊、貓、王女、女孩1）

<!-- end list -->

  - 1989年

<!-- end list -->

  - （美川美子）

  - [福星小子：電力裝置園丁](../Page/福星小子#OVA.md "wikilink")（女孩子A）\[111\]

<!-- end list -->

  - 1990年

<!-- end list -->

  - [THE八犬傳](../Page/THE八犬傳.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 1991年

<!-- end list -->

  - （受理小姐A、黑木琉璃子、女大學生）

  - （**上野美子**〈**神田美子**〉）

  - （**艾露莎**）

  - （結花千草）

  - （松本美雪）\[112\]

  - （樹村-{里}-子）

  - （傑納·德·里姆茲貝爾）

<!-- end list -->

  - 1992年

<!-- end list -->

  - （亂的母親）\[113\]

  - （世界樹的精靈）

  - [融岩大使](../Page/融岩大使.md "wikilink")（北藤）

<!-- end list -->

  - 1993年

<!-- end list -->

  - [幸運女神](../Page/幸運女神#OVA.md "wikilink")（**蓓兒丹娣**）

  - [我是大哥大\!\!](../Page/我是大哥大!!#OVA.md "wikilink")（美佐子）

  - [人魚之傷](../Page/人魚之森.md "wikilink")（雪枝）

  - （）

  - [怪醫黑傑克](../Page/怪醫黑傑克_\(動畫\)#OVA動畫.md "wikilink")（小百合·曼納維絲）

  - （布魯克）

  - [亂馬½ 珊璞暴變！反轉寶珠惹的禍](../Page/亂馬½#OVA.md "wikilink")（）

  - 亂馬½ 天道家混亂的聖誕節（天道霞）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - [青空少女隊](../Page/青空少女隊.md "wikilink")（鷺之宮櫻）

  - （瑪雅）

  - [非常偶像Key](../Page/非常偶像Key.md "wikilink")（巳真兎與子）

  - [新·甜心戰士](../Page/甜心戰士.md "wikilink")（夜叉）

  - （牧博子）

  - （張伯倫）

  - （雷茵）

  - 亂馬½ 小茜 VS 亂馬 媽媽的味道由我守護！（天道霞）

  - 亂馬½ 道場繼承者（天道霞）

  - 亂馬½ SPECIAL 甦醒的記憶（天道霞）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - （科露貝特·海耶斯）

  - （速水鮎子、社員A）

  - [機械女神R](../Page/機械女神#機械女神R.md "wikilink")（布莉特）

  - [新海底軍艦](../Page/新海底軍艦.md "wikilink")（阿布都）

  - [神秘的世界](../Page/神秘的世界.md "wikilink")（**倫·維納斯**）

  - （王妃）

  - （**綾小路玲香**）

  - （女王）

  - （）

  - 亂馬½ SUPER 破戀洞的詛咒！吾愛永存（天道霞）

  - 亂馬½ SUPER 邪惡的鬼（天道霞）

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - [機動戰士鋼彈
    第08MS小隊](../Page/機動戰士GUNDAM第08MS小隊.md "wikilink")（**艾娜·薩哈琳**）

  - （幻夢）

  - （久遠美保）

  - （烏拉努斯）

  - [同級生2](../Page/同級生2.md "wikilink")（鳴澤美佐子）

  - （艾蜜莉）

  - 亂馬½ SUPER 兩個小茜「亂馬，看著我！」（天道霞）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - [AIKa](../Page/海底嬌娃藍華.md "wikilink")（〈〉）

  - （露西亞）

  - [神秘的世界2](../Page/神秘的世界.md "wikilink")（**倫·維納斯**）

  - （**橘栞**）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - [危險調查員](../Page/危險調查員.md "wikilink")（凱倫·M·伍爾夫）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - （藍寶石）

  - [Weiß kreuz](../Page/白色十字架.md "wikilink")（巴蔓）

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - [鋼鐵天使](../Page/鋼鐵天使.md "wikilink")（撫子）

  - （**傑米·克莉絲提納·亞馬克中尉**）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - [HAPPY★LESSON](../Page/歡樂課程.md "wikilink")（**三世院彌生**）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - [COSPLAY症候群](../Page/COSPLAY症候群.md "wikilink")（鷹良蘭子）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - （**露比莉亞·卡里尼**）

  - （安潔兒）

  - [羔羊之歌](../Page/羔羊之歌.md "wikilink")（高城百子）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - （**露比莉亞·卡里尼**）

  - [夏色的砂時計](../Page/夏色的砂時計.md "wikilink")（柳原朋美）

  - [HAPPY★LESSON THE FINAL](../Page/歡樂課程.md "wikilink")（**三世院彌生**）

  - [Phantom -PHANTOM THE
    ANIMATION-](../Page/Phantom_-PHANTOM_OF_INFERNO-.md "wikilink")（克勞迪亞·麥肯寧）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [圓盤皇女 星靈節的新娘](../Page/圓盤皇女.md "wikilink")（伊娜爾娃）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - [舞-乙HiME Zwei](../Page/舞-乙HiME#OVA.md "wikilink")（Professor
    GAL、羅拉·比安琪、紫子·修坦貝格）
  - 圓盤皇女 時空與夢想的銀河之宴（伊娜爾娃）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - 飛鳥少女☆V3 -Best Episode Collection-（真月奈奈美）

  - [機動戰士鋼彈 MS IGLOO2
    重力戰線](../Page/機動戰士GUNDAM_MS_IGLOO.md "wikilink")（**艾琳‧納宗技術中尉**、死神）

  - [獄·絕望先生](../Page/絕望先生.md "wikilink")（大草麻菜實）

  - 東方二次創作同人動畫 夢想夏鄉 ～A Summer Day's Dream～（旁白、八雲紫）

  - [魔法老師！ ～白之翼 ALA
    ALBA～](../Page/魔法老師_\(動畫\)#白之翼_ALA_ALBA.md "wikilink")（源靜奈）

  - （羅絲瑪莉／凱倫·北條）

  - [意外](../Page/意外_\(漫畫\).md "wikilink")（楓）

  - 柳瀨嵩童話劇場（姬）

  - [幸運☆星OVA 原創等視覺與動畫](../Page/幸運☆星#OVA.md "wikilink")（柊美紀）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - 懺·絕望先生 番外地（大草麻菜實）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [文學少女 回憶篇I 天野遠子篇
    -夢想少女的前奏曲-](../Page/文學少女#“文學少女”回憶篇.md "wikilink")（天野結衣）

  - [皮卡丘的不可思議不可思議大冒險](../Page/精靈寶可夢_\(動畫\).md "wikilink")（波克基斯）

  - （天道霞）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [幸運女神 永遠的兩人](../Page/幸運女神#OAD.md "wikilink")（**蓓兒丹娣**）
  - [玩伴貓耳娘 OVA特別篇：來一起玩吧\!\!](../Page/玩伴貓耳娘.md "wikilink")（庫娜）
  - [怪物王女「孤島王女」](../Page/怪物王女.md "wikilink")（席兒維亞）
  - [笨蛋，測驗，召喚獸 ～祭～](../Page/笨蛋，測驗，召喚獸.md "wikilink")（吉井玲）
  - [魔神皇帝SKL](../Page/魔神皇帝SKL.md "wikilink")（卑彌呼）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - [Code Geass反叛的魯路修
    娜娜莉夢遊仙境](../Page/Code_Geass反叛的魯路修#OVA：娜娜莉夢遊仙境.md "wikilink")（塞希爾·柯爾米）
  - [魔法老師！ ANIME
    FINAL](../Page/劇場版_魔法老師！_ANIME_FINAL.md "wikilink")（源靜奈）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [英雄派遣公司](../Page/英雄派遣公司.md "wikilink")（天野銀河的母親）\[114\]

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - 東方二次創作同人動畫 秘封活動記錄 -月-（八雲紫）
  - [出包王女DARKNESS](../Page/出包王女.md "wikilink")（賽菲·米卡埃拉·戴比路克）\[115\]

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - （\[116\]）\[117\]

### 電影動畫

  - 1989年

<!-- end list -->

  - [魔女宅急便](../Page/魔女宅急便.md "wikilink")（瑪奇）

<!-- end list -->

  - 1991年

<!-- end list -->

  - [海底兩萬哩 劇場用原創版](../Page/冒險少女娜汀亞.md "wikilink")（美蒂娜·拉·露根西斯·伊萊翠）

  - （****）

<!-- end list -->

  - 1992年

<!-- end list -->

  - （**天道霞**）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - （**天道霞**）

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - （露露）

  - [怪醫黑傑克劇場版
    超人類](../Page/怪醫黑傑克_\(動畫\)#怪醫黑傑克劇場版_超人類.md "wikilink")（貝緹·馬柯爾\[118\]）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - （佐古美重子）

  - [秀逗魔導士 GREAT](../Page/秀逗魔導士_\(動畫\)#Slayers_GREAT.md "wikilink")（萊雅）

  - （[阿里阿德涅](../Page/阿里阿德涅.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - [機動戰士鋼彈
    第08MS小隊：米拉的報告書](../Page/機動戰士GUNDAM第08MS小隊.md "wikilink")（**艾娜·薩哈琳**）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - [劇場版 庫洛魔法使](../Page/百變小櫻#電影版.md "wikilink")（李夜蘭\[119\]）
  - [天地無用！in LOVE 2
    遙遠的思念](../Page/天地無用！#天地無用！in_LOVE_2_遙遠的思念.md "wikilink")（椿〈〉）
  - [火線先鋒大吾：火災現場的大傻瓜](../Page/火線先鋒大吾.md "wikilink")（落合老師）

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - [劇場版 幸運女神](../Page/幸運女神#劇場版.md "wikilink")（**蓓兒丹娣**）

  - （莉巴）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - （**玲梅·加南**\[120\]）

  - [劇場版 可愛巧虎島](../Page/可愛巧虎島.md "wikilink")（縞野櫻〈縞野縞次郎／巧虎的母親〉）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [犬夜叉：天下霸道之劍](../Page/犬夜叉#《電影_犬夜叉_天下霸道之劍》.md "wikilink")（十六夜）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - （安潔兒）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [劇場版 AIR](../Page/AIR_\(電影\).md "wikilink")（裏葉）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - [劇場版 CLANNAD](../Page/CLANNAD#電影版動畫.md "wikilink")（古河早苗）
  - [劇場版 神奇寶貝：決戰時空之塔
    帝牙盧卡VS帕路奇犽VS達克萊伊](../Page/神奇寶貝劇場版：決戰時空之塔_帝牙盧卡VS帕路奇犽VS達克萊伊.md "wikilink")（[喬伊](../Page/精靈寶可夢動畫角色列表#其他主要人物.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - （格蕾絲·奧康納）

  - [天上人與亞克托人最後的戰鬥](../Page/仰望天空的少女瞳中的世界.md "wikilink")（日高望美）

  - [名偵探柯南：漆黑的追跡者](../Page/名偵探柯南：漆黑的追跡者.md "wikilink")（香緹\[121\]）

  - [雷頓大冒險：永遠的歌姬](../Page/雷頓大冒險：永遠的歌姬.md "wikilink")（萊德利夫人\[122\]）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [劇場版 神奇寶貝：幻影的霸者
    索羅亞克](../Page/神奇寶貝劇場版：幻影的霸者_索羅亞克.md "wikilink")（[小光的](../Page/精靈寶可夢動畫角色列表#同伴.md "wikilink")[波克基斯](../Page/第四世代寶可夢列表.md "wikilink")、克林克斯·寇泰的[夢妖魔](../Page/第四世代寶可夢列表.md "wikilink")）
  - [TRIGUN Badlands Rumble](../Page/槍神Trigun.md "wikilink")（艾美莉亞的母親）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [蠟筆小新：黃金間諜大作戰](../Page/蠟筆小新：黃金間諜大作戰.md "wikilink")（娜拉歐）

  - （格蕾絲·奧康納）

  - （牛奶）

  - [劇場版 破刃之劍](../Page/破刃之劍#劇場版動畫.md "wikilink")（格瑞塔）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [小鳥遊六花·改 ～劇場版
    中二病也想談戀愛！～](../Page/中二病也想談戀愛！#劇場版.md "wikilink")（九十九七瀨）\[123\]
  - [皮卡丘與伊布好朋友](../Page/神奇寶貝劇場版：神速的蓋諾賽克特_超夢覺醒#副篇與相關作品.md "wikilink")（[太陽伊布](../Page/太陽伊布.md "wikilink")、[葉伊布](../Page/葉伊布.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - [劇場版
    Aikatsu！偶像活動！](../Page/Aikatsu！偶像活動！_\(動畫\)#劇場版.md "wikilink")（天羽明日香）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [LoveLive！學園偶像電影](../Page/LoveLive!_學園偶像電影.md "wikilink")（西木野真姬的母親）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - [名偵探柯南：純黑的惡夢](../Page/名偵探柯南：純黑的惡夢.md "wikilink")（香緹）

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - [FLCL Progressive](../Page/FLCL.md "wikilink")（雲雀弄雛苗\[124\]）

### 網路動畫

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [由土里醬](../Page/由土里醬.md "wikilink")（志和田留美／魔法熟女）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - （克麗絲〈克麗絲緹·艾里歐〉）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - （**喜久井遙**）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - （歐邦）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - [神奇寶貝世代](../Page/寶可夢世代.md "wikilink")（母親）

### 遊戲

#### 1990年代

  - 1990年

<!-- end list -->

  - [亂馬½](../Page/亂馬½#遊戲列表.md "wikilink")（）\[125\]

<!-- end list -->

  - 1991年

<!-- end list -->

  - （天道霞）\[126\]

<!-- end list -->

  - 1992年

<!-- end list -->

  - （**傑咪·席德**）

  - （天道霞）\[127\]

  - [露娜 銀河之星](../Page/露娜_銀河之星.md "wikilink")（**艾蕾絲**、**露娜**、艾露緹娜）

<!-- end list -->

  - 1993年

<!-- end list -->

  - （**艾蓮娜**）

  - [海底兩萬哩 ～Inherit the
    Bluewater～](../Page/冒險少女娜汀亞.md "wikilink")（**娜迪亞·拉·阿爾瓦**）\[128\]

  - （天道霞）\[129\]

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - II 魔龍戰爭（朱莉亞·梅爾羅斯）

  - （艾莉亞）

  - （梅洛拉公主）

  - 初戀物語（片桐朋美）

  - （**凱倫·北條**）

  - （史緹西亞）

  - [露娜 永恆之藍](../Page/露娜_永恆之藍.md "wikilink")（露娜、艾露緹娜）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - 機裝魯加II（**艾蓮娜**）

  - （瑪莉亞·克莉斯提爾）

  - [同級生](../Page/同級生.md "wikilink")（芹澤芳子）

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - （露西亞）

  - （牧村杏奈）

  - [Guardian Recall
    ～守護獸召喚～](../Page/Guardian_Recall_～守護獸召喚～.md "wikilink")（龍鬼姬、半澤由美）\[130\]

  - [超級機器人大戰外傳 魔裝機神](../Page/超級機器人大戰外傳_魔裝機神.md "wikilink")（裘蒂·諾芭克）

  - [第4次超級機器人大戰S](../Page/第4次超級機器人大戰.md "wikilink")（迪蒂·諾爾巴克）

  - （朵拉克羅亞）

  - （三上冴子）

  - [聖龍戰記](../Page/聖龍戰記.md "wikilink")（阿斯泰爾）

  - （姬神櫻）

  - （旁白）

  - （、）

  - FIST（瑪莉亞·克莉斯提爾）

  - （、）

  - （旁白）

  - 女神天國II（史緹西亞）

  - （豐饒椰）

  - （露西里絲、法娜）

  - （辛蒂）

  - 亂馬½ Battle Renaissance（天道霞）\[131\]

  - （）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - （遠野深雪）

  -
  - （幻夢）

  - [冒險奇譚](../Page/格蘭蒂亞_\(遊戲\).md "wikilink")（）

  - [YU-NO
    在這世界盡頭詠唱愛的少女](../Page/YU-NO_在這世界盡頭詠唱愛的少女.md "wikilink")（有馬亞由美）

  - （杉田翠）

  - [命運傳奇](../Page/命運傳奇.md "wikilink")（**菲莉亞·菲莉斯**）

  - （****）\[132\]

  - [戀之千年王國](../Page/戀之千年王國.md "wikilink")（歌麗安妲·沃特克瑞斯、安潔莉卡）

  - （森薗美里以、森薗麻里以）

  - My Dream ～On Air待～（吉澤美雪）

  - （艾莉莎·艾斯緹亞）

  - （貞德）

  - 2（）

  - [龍機傳承2](../Page/龍機傳承.md "wikilink")（）

  - （嚮導、女服務生）

  - 惑星攻機隊（）

  - [怪盜Saint Tail](../Page/怪盜Saint_Tail.md "wikilink")（**深森聖良**）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - （橘玲奈、瑪莎、）

  - [SD鋼彈 G世代](../Page/SD_GUNDAM_G世代.md "wikilink")（艾娜·薩哈琳）

  - （Millcassee Frobel）

  - （賽莉西亞·艾琳）

  - [超級機器人大戰F完結篇](../Page/超級機器人大戰F.md "wikilink")（迪蒂·諾爾巴克）

  - （梅洛拉公主、占卜師）

  - （白川子鈴）

  - （夷緒）

  - （）

  - （克蕾兒·瑪裘拉姆）

  - （露比露比）\[133\]

  - 灣岸Trial Love（藤田京子）

  - [無人島物語R](../Page/無人島物語系列.md "wikilink")（朝霞瞳、中嶋理香）\[134\]

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - [女神戰記](../Page/女神側身像.md "wikilink")（雅莉·瓦爾基里、賽莉亞、黑瓦爾基里）

  - SD鋼彈 G世代-ZERO（艾娜·薩哈琳、瑪莉亞·尼可斯）

  - （篠原智美）

  - [超級機器人大戰完全版](../Page/超級機器人大戰完全版.md "wikilink")（迪蒂·諾爾巴克）

  - （坦格拉姆）\[135\]

  - 正邪幻想史AD（露比露比）

  - （高梨洋子）

  - （、華麟）

#### 2000年代

  - 2000年

<!-- end list -->

  - [infinity](../Page/無限輪回.md "wikilink")（守野泉）

  - [宇宙戰艦大和號 英雄的軌跡](../Page/宇宙戰艦大和號.md "wikilink")（裘拉）

  - SD鋼彈 G世代-F（艾娜·薩哈琳、瑪莉亞·尼可斯、艾塔納·福雷爾）

  - steady（雨宮競音）

  - CARRIER（珍妮法·馬寧）

  - （神菖蒲）

  - 正邪幻想史+（露比露比）

  - [BLOOD THE LAST VAMPIRE](../Page/血戰：最後的吸血鬼.md "wikilink")
    上·下卷（**燈子**）

  - （輝夜）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - （接線員）

  - [AIR](../Page/AIR_\(遊戲\).md "wikilink")（裏葉）

  - SD鋼彈 G世代-F.I.F（艾娜·薩哈琳、瑪莉亞·尼可斯、艾塔納·福雷爾）

  - [機動天使ANGELIC LAYER
    美咲與夢幻的天使們](../Page/ANGELIC_LAYER.md "wikilink")（鈴原萩子）

  - [櫻花大戰3 ～巴黎在燃燒嗎～](../Page/櫻花大戰3_～巴黎在燃燒嗎～.md "wikilink")（**露比莉亞·卡里尼**）

  - [超級機器人大戰α外傳](../Page/超級機器人大戰α外傳.md "wikilink")（迪蒂·諾爾巴克）

  - （秘書艾莉莎、、）

  - [HAPPY★LESSON](../Page/歡樂課程.md "wikilink")（**三世院彌生**）

  - （）

  - （羽黑妖）

  - [全民高爾夫3](../Page/全民高爾夫3.md "wikilink")（葛蘿莉亞）

  - [潛龍諜影2 自由之子](../Page/潛龍諜影2_自由之子.md "wikilink")（蘿絲瑪麗、初始遊玩時的指南配音）

  - 指極星（）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - （**羅拉**、瑪莉）

  - SD鋼彈 G世代 NEO（（艾娜·薩哈琳）

  - [Only you -熱鬥學園-](../Page/Only_you_\(遊戲\).md "wikilink")（西蒙尼·京子·懷特）

  - Card of Destiny ～光與闇的統合者～（尤莉西亞）

  - [銃墓](../Page/銃墓.md "wikilink")（淺蔥瑪麗亞）

  - [機動戰士鋼彈戰記 Lost War
    Chronicles](../Page/機動戰士GUNDAM戰記_Lost_War_Chronicles.md "wikilink")（艾娜·薩哈琳）

  - [GALAXY ANGEL](../Page/銀河天使.md "wikilink")（）

  - （）

  - CROSS HERMIT（）

  - [櫻花大戰4 ～戀愛吧少女～](../Page/櫻花大戰4_～戀愛吧少女～.md "wikilink")（**露比莉亞·卡里尼**）

  - （冷冰）

  - （艾娜·薩哈琳）

  -
  - [命運傳奇2](../Page/命運傳奇2.md "wikilink")（菲莉亞·菲莉斯）

  - （菲莉亞·菲莉斯）

  - （瀨能英里子）\[136\]

  - [夏色的砂時計](../Page/夏色的砂時計.md "wikilink")（柳原朋美）

  - ～英雄～（****）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - 系列（**由絲莉荷**）

  - GALAXY ANGEL Moonlit Lovers（）

  - （艾娜·薩哈琳）

  - （和泉惠都）

  - [天誅 參](../Page/天誅系列.md "wikilink")（神樂）

  - （坦格拉姆）

  - [Phantom -PHANTOM OF
    INFERNO-](../Page/Phantom_-PHANTOM_OF_INFERNO-.md "wikilink")（克勞迪亞·麥肯寧）

  - [全民高爾夫4](../Page/全民高爾夫4.md "wikilink")（葛蘿莉亞）

  - （千條七瀨）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - （工藤晴子）

  - SD鋼彈 G世代 SEED（艾娜·薩哈琳）

  - GALAXY ANGEL Eternal Lovers（）

  - （**露比莉亞·卡里尼**）

  - （艾娜·薩哈琳）

  - （白金妖子）

  -
  - [DearS](../Page/DearS.md "wikilink")（芳峰蜜香）

  - （和泉惠都）

  - （亞妮·坎柏、[吉兒·范倫廷](../Page/吉兒·范倫廷.md "wikilink")、姊、奶奶）\[137\]

  - [潛龍諜影3
    食蛇者](../Page/潛龍諜影3_食蛇者.md "wikilink")（****、蘿絲瑪麗（僅在SUBSISTENCE））

  - 看我龍顯神威（美由奈、霧子）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - （穗乃香）

  - [深淵傳奇](../Page/深淵傳奇.md "wikilink")（菲莉亞·菲莉斯）\[138\]

  - [NAMCO x CAPCOM](../Page/NAMCO_x_CAPCOM.md "wikilink")（、黑瓦爾基里）

  - [俠盜銀河](../Page/俠盜銀河.md "wikilink")（**露魯卡·萊莎**）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - SD鋼彈 G世代 PORTABLE（艾娜·薩哈琳）

  - [CLANNAD](../Page/CLANNAD.md "wikilink")（古河早苗）

  - （）

  - [召喚夜響曲4](../Page/召喚夜響曲4.md "wikilink")（瑪莉裘）

  - （艾娜·薩哈琳）

  - [世界傳奇 光明神話](../Page/世界傳奇_光明神話.md "wikilink")（菲莉亞·菲莉斯）

  - [命運傳奇](../Page/命運傳奇.md "wikilink")（**菲莉亞·菲莉斯**）\[139\]

  - [NINETY-NINE NIGHTS](../Page/九十九夜.md "wikilink")（艾莉莎）

  - （瓦拉拉）

  - [BLOOD THE LAST
    VAMPIRE](../Page/血戰：最後的吸血鬼.md "wikilink")（**燈子**）\[140\]

  - （葛蘿莉亞）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - [幸運女神](../Page/幸運女神.md "wikilink")（**蓓兒丹娣**）

  - SD鋼彈 G世代 SPIRITS（艾娜·薩哈琳、艾塔納·福雷爾）

  - （）

  - [BALDR BULLET EQUILIBRIUM](../Page/機甲戰線.md "wikilink")（）

  - [暮蟬悲鳴時祭](../Page/暮蟬悲鳴時.md "wikilink")（園崎茜）

  - [全民高爾夫5](../Page/全民高爾夫5.md "wikilink")（葛蘿莉亞）

  - 全民高爾夫 攜帶版2（葛蘿莉亞）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - [問答魔法學院5](../Page/問答魔法學院.md "wikilink")（艾莉莎）

  - CLANNAD FULL VOICE（古河早苗）

  - [Code Geass 反叛的魯路修 LOST
    COLORS](../Page/叛逆的魯魯修：失去的色彩.md "wikilink")（塞希爾·柯爾米、井上直美）

  - [超級機器人大戰A PORTABLE](../Page/超級機器人大戰A.md "wikilink")（艾娜·薩哈琳）

  - [零之使魔
    迷途者的終止符與數千首交響曲](../Page/零之使魔.md "wikilink")（艾麗諾·艾伯蔕妮·露·杜·拉·瓦利埃爾）

  - [寒蟬黎明 便携版](../Page/寒蟬黎明#寒蟬黎明_便携版.md "wikilink")（園崎茜）

  - 2008年9月22日配信的（顔出）

  - [潛龍諜影4 愛國者之槍](../Page/潛龍諜影4_愛國者之槍.md "wikilink")（蘿絲瑪麗、姍妮）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - SD鋼彈 G世代 WARS（艾娜·薩哈琳、艾塔納·福雷爾）

  - （穗乃香）

  - （艾娜·薩哈琳）

  - GALAXY ANGEL II 永劫回歸之時（、）

  - 問答魔法學院6（艾莉莎）

  - 冒險奇譚Online（）\[141\]

  - （）

  - （菲莉亞·菲莉斯）

  - （菲莉亞·菲莉斯）

  - [鋼之鍊金術師 FULLMETAL ALCHEMIST
    友情搭檔戰](../Page/鋼之鍊金術師_FULLMETAL_ALCHEMIST.md "wikilink")（拉斯多）

  - [寒蟬黎明Portable MEGA
    EDITION](../Page/寒蟬黎明#寒蟬黎明_便携版_MEGA_EDITION.md "wikilink")（園崎茜）

  - （貝里亞）\[142\]

  - （格蕾絲·奧康納）

  - [十字架與吸血鬼 CAPU2 戀與夢的狂想曲](../Page/十字架與吸血鬼#遊戲.md "wikilink")（貓目靜）

#### 2010年代

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [海貓鳴泣時 ～魔女與推理的輪舞曲～](../Page/海貓悲鳴時.md "wikilink")（瓦爾基莉亞）

  - （艾娜·薩哈琳）

  - [惡魔城 闇影主宰](../Page/惡魔城_闇影主宰.md "wikilink")（**瑪麗·貝爾蒙特**）

  - 問答魔法學院7（艾莉莎）

  - 問答魔法學院DS ～雙重時空石～（艾莉莎）

  - （**喜久井遙**）

  - （拉斯卡、安）

  - [超級機器人大戰OG SAGA 魔裝機神 THE LORD OF
    ELEMENTAL](../Page/魔裝機神.md "wikilink")（裘蒂·諾芭克）

  - 鋼之鍊金術師 FULLMETAL ALCHEMIST 誓約之日（拉斯多）

  - 全民網球 攜帶版（葛蘿莉亞）

  - [潛龍諜影 和平先驅](../Page/潛龍諜影_和平先驅.md "wikilink")（The Joy、奇可）

  - [魔物獵人攜帶版3rd](../Page/魔物獵人攜帶版2nd_G.md "wikilink")（「頭目裝備」裝備時的玩家聲音）

  - （**橘薰子**）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [聖靈家族 -La storia della Arcana
    Famiglia-](../Page/聖靈家族.md "wikilink")（菫）

  - 海貓鳴泣之時 ～真實與幻想的夜想曲～（瓦爾基莉亞）

  - SD鋼彈 G世代 WORLD（艾娜·薩哈琳、艾塔納·福雷爾）

  - [黃金夢想曲X](../Page/黃金夢想曲.md "wikilink")（**瓦爾基莉亞**）

  - 問答魔法學院8（艾莉莎）

  - （**幕斯女王**）

  - （菲莉亞·菲莉斯）

  - （迷路的女性）

  - （）

  - [符文工廠 藍海奇緣](../Page/符文工廠_藍海奇緣.md "wikilink")（**莉莉**）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - 聖靈家族 -幽靈船的魔術師-（菫\[143\]）

  - 聖靈家族 -Festa x Regalo-（菫\[144\]）

  - SD鋼彈 G世代 OVER WORLD（艾娜·薩哈琳、艾塔納·福雷爾、玩家角色\[145\]）

  - （小姓、[齋藤歸蝶](../Page/濃姬.md "wikilink")、[出雲阿國](../Page/阿國.md "wikilink")、蘭
    等）

  - 問答魔法學院 賢者之扉（艾莉莎）

  - （阿斯特里德）

  - [超級機器人大戰OG SAGA 魔裝機神II REVELATION OF EVIL
    GOD](../Page/超級機器人大戰OG_SAGA_魔裝機神II_REVELATION_OF_EVIL_GOD.md "wikilink")（裘蒂·諾芭克）

  - [第2次超級機器人大戰OG](../Page/第2次超級機器人大戰OG.md "wikilink")（迪蒂·諾爾巴克\[146\]）

  - [第2次超級機器人大戰Z
    再世篇](../Page/第2次超級機器人大戰Z.md "wikilink")（格蕾絲·奧康納、塞希爾·柯爾米）

  - Dragon Age II（里安朵拉）

  - （梅莉莎）

  - [PROJECT X ZONE](../Page/穿越領域計劃.md "wikilink")（\[147\]）

  - [全民高爾夫6](../Page/全民高爾夫6.md "wikilink")（葛蘿莉亞）

  - [ROBOTICS;NOTES](../Page/ROBOTICS;NOTES.md "wikilink")（瀨乃宮美纱希\[148\]）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - 聖靈家族2（菫\[149\]）

  - [女友伴身邊](../Page/臨時女友.md "wikilink") 第2期（**天都彼方**\[150\]）

  - [靈裝戰士](../Page/靈裝戰士.md "wikilink")（白銀火野子\[151\]）

  - \[152\]

  - [噬神者2 狂怒解放](../Page/噬神者.md "wikilink")（博士〈〉\[153\]）

  - （裘蒂·諾芭克\[154\]）

  - [超級機器人大戰Operation
    Extend](../Page/超級機器人大戰Operation_Extend.md "wikilink")（塞希爾·柯爾米）

  - [魔龍寶冠](../Page/龍之皇冠.md "wikilink")（**[女巫](../Page/女巫.md "wikilink")（Sorceress）**\[155\]）

  - 箱庭（旁白\[156\]）

  - [妖精劍士f](../Page/妖精劍士f.md "wikilink")（女神）

  - [勇氣默示錄 For the Sequel](../Page/勇氣默示錄.md "wikilink")（火之巫女 ）

  - （格蕾絲·奧康納\[157\]）

  - [潛龍諜影崛起 再復仇](../Page/潛龍諜影崛起_再復仇.md "wikilink")（姍妮\[158\]）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - （**十條玖美子**\[159\]）

  - 聖騎士之戰 Xrd SIGN（伊諾\[160\]）

  - 問答魔法學院 天之學舎（艾莉莎\[161\]）

  - [碧藍幻想](../Page/碧藍幻想.md "wikilink")（）

  - （Siren\[162\]）

  - 混沌之環3 前傳三部曲（\[163\]）

  - [白貓Project](../Page/白貓Project.md "wikilink")（\[164\]）

  - [Rewrite](../Page/Rewrite.md "wikilink")（導師）

  - [巴哈姆特之怒](../Page/巴哈姆特之怒.md "wikilink")（維納斯）

  - （謎之人物\[165\]）

  - （裘蒂·諾芭克\[166\]）

  - Sky Lore（梅爾比斯）

  - （）

  - MIRROR WAR Reincarnation of Holiness（、\[167\]）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - （天爪\[168\]）

  - 我家公主最可愛（聖輝晶姬 、聖紫晶姬 、聖青晶姬 、聖朱晶姬 、聖翠晶姬 ）

  - （天乃夢美\[169\]）

  - 聖騎士之戰 Xrd -REVELATOR-（依諾\[170\]）

  - 噬神者2 狂怒解放（博士〈〉\[171\]）

  - XUCCESS HEAVEN（山吹\[172\]）

  - 白貓Project（\[173\]）

  - [巴哈姆特之怒](../Page/巴哈姆特之怒.md "wikilink")（米菈老師）

  - （兩姬\[174\]）

  - [惡魔倖存者2 BREAK RECORD](../Page/惡魔倖存者2.md "wikilink")（第谷〈女〉\[175\]）

  - 練愛球園（**咲丘美奈**\[176\]）

  - 暮蟬鳴泣時粹（園崎茜）

  - 妖精劍士 F ADVENT DARK FORCE（女神）

  - （\[177\]）

  - （旁白\[178\]）

  - （**輝夜**\[179\]）

  - [鎖鏈戰記](../Page/鎖鏈戰記.md "wikilink")（榭琪娜、千鳥\[180\]、）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - 偶像活動！Photo on stage\!\!（天羽明日香）

  - [快盜天使雙胞胎 ～神話中的少女們～](../Page/快盜天使雙胞胎.md "wikilink")（水無月香澄）

  - [闇影詩章](../Page/闇影詩章.md "wikilink")（**依莉絲**\[181\]）

  - （\[182\]）

  - [勇者鬥惡龍 英雄集結II
    雙子之王與預言的終焉](../Page/勇者鬥惡龍_英雄集結II_雙子之王與預言的終焉.md "wikilink")（克雷提亞女王\[183\]）

  - 創世（\[184\]）

  - [方根書簡](../Page/方根書簡.md "wikilink")（**YUKARI**\[185\]）

  - [羅德斯島戰記Online](../Page/羅德斯島戰記.md "wikilink")（****\[186\]）

  - Wonderland Wars（\[187\]）

  - [太鼓之達人 到處咚！神秘冒險](../Page/太鼓之達人系列.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - [蒼藍革命之女武神](../Page/蒼藍革命之女武神.md "wikilink")（瑪莉亞·修麥可\[188\]）

  - （艾洛莉·紐紐\[189\]）

  - [真·女神転生 DEEP STRANGE
    JOURNEY](../Page/真·女神轉生_奇幻旅程.md "wikilink")（神秘少女\[190\]）

  - （兩姬\[191\]）

  - [新槍彈辯駁V3
    大家的自相殘殺新學期](../Page/新槍彈辯駁V3_大家的自相殘殺新學期.md "wikilink")（**東條斬美**\[192\]）

  - 天使帝國 幻獸之月（**賽蓮娜**\[193\]）

  - [火焰之纹章 英雄](../Page/火焰之纹章_英雄.md "wikilink")（迪亞多菈）

  - [Fate/Grand
    Order](../Page/Fate/Grand_Order.md "wikilink")（[不夜城的Caster](../Page/雪赫拉莎德.md "wikilink")）

  - REDSTONE2（**教授芙瑞妲**\[194\]）

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - [問答RPG 魔法使與黑貓維茲](../Page/問答RPG_魔法使與黑貓維茲.md "wikilink")（希尼歐菈·提塔諾）

  - （\[195\]）

  - 魔龍寶冠Pro（**魔女**\[196\]）

  - [超級機器人大戰X](../Page/超級機器人大戰X.md "wikilink")（格蕾絲·奧康納、塞希爾·柯爾米）

  - （格拉西雅\[197\]）

  - [Dragalia Lost
    ～失落的龍絆～](../Page/Dragalia_Lost_～失落的龍絆～.md "wikilink")（[墨丘利](../Page/墨丘利.md "wikilink")）

  - [刺客教條：奧德賽](../Page/刺客教條：奧德賽.md "wikilink")（米里奈\[198\]）

  - CRYSTAR（Android\[199\]）

  - （**凪**\[200\]）

  - 方根書簡 Last Answer（石原由香里\[201\]）

  - Alteil NEO（**安娜蘿潔**\[202\]）

<!-- end list -->

  - 2019年

<!-- end list -->

  - 魔法師交響曲（瑪莉西亞\[203\]）

  - （艾蘿莉·紐紐\[204\]）

  - 私立凡爾玫瑰學園 ～凡爾賽玫瑰Re\*imagination～（山田玫瑰\[205\]）

#### 同人遊戲

  - 年份不詳

<!-- end list -->

  - [暮蟬悲鳴時系列](../Page/暮蟬悲鳴時.md "wikilink")（園崎茜）
      - [寒蟬黎明](../Page/寒蟬黎明.md "wikilink")
      - [寒蟬黎明改](../Page/寒蟬黎明#寒蟬黎明改.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [黃金夢想曲](../Page/海貓悲鳴時.md "wikilink")（瓦爾基莉亞）

### 廣播劇

  - ·2.5大作（JEA幹部B）

  - [兵蜂PARADISE](../Page/兵蜂PARADISE.md "wikilink")（梅洛拉公主）

  - （艾麗絲·基布遜）

### 外語配音

※除了表格的作品之外，依英文名稱及英文原名排序。

#### 電影／電視影集

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>作品年份</p></th>
<th><p>作品名稱</p></th>
<th><p>配演角色</p></th>
<th><p>演員</p></th>
<th><p>媒介</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1994</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/變相怪傑.md" title="wikilink">摩登大聖</a></p></td>
<td><p>Tina Carlyle</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡麥蓉·狄亞茲.md" title="wikilink">Cameron Diaz</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/朝日電視台.md" title="wikilink">朝日電視台版</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1997</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>Celine Naville</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1999</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/挑戰星期天.md" title="wikilink">挑戰星期天</a></p></td>
<td><p><strong>Christina Pagniacci</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1990</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>Gloria Harper</p></td>
<td><p><a href="../Page/珍妮佛·康納莉.md" title="wikilink">Jennifer Connelly</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/東京電視台.md" title="wikilink">東京電視台版</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1991</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/火箭手.md" title="wikilink">火箭手</a></p></td>
<td><p>Jenny Blake</p></td>
<td><p>影碟／朝日電視台版</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1993</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>Emma Burgess</p></td>
<td><p>VHS版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2017</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/蜘蛛人：返校日.md" title="wikilink">蜘蛛人：返校日</a></p></td>
<td><p>Karen</p></td>
<td><p>劇院公映版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2002</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/七夜冤靈.md" title="wikilink">七夜冤靈</a></p></td>
<td><p><strong>Rachel Keller</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/妮奧米·瓦兹.md" title="wikilink">Naomi Watts</a>'''</p></td>
<td><p><a href="../Page/富士電視台.md" title="wikilink">富士電視台版</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2005</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>Lila Culpepper</strong></p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2007</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/趣味遊戲_(2007年電影).md" title="wikilink">大劊人心</a></p></td>
<td><p><strong>Ann</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1990</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/倩女幽魂II：人間道.md" title="wikilink">倩女幽魂II：人間道</a></p></td>
<td><p>傅青風</p></td>
<td><p><a href="../Page/王祖賢.md" title="wikilink">王祖賢</a></p></td>
<td><p>東京電視台版</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>千年女妖</p></td>
<td><p>容玉意</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1991</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/倩女幽魂III：道道道.md" title="wikilink">倩女幽魂III：道道道</a></p></td>
<td><p>小卓</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1995</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/殭屍道長.md" title="wikilink">殭屍道長 幽女篇</a></p></td>
<td><p>茵林</p></td>
<td><p><a href="../Page/楊恭如.md" title="wikilink">楊恭如</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1998</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/風雲：雄霸天下_(1998年電影).md" title="wikilink">風雲：雄霸天下</a></p></td>
<td><p>孔慈</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2000</strong></p></td>
<td><p>BAD BOY特攻</p></td>
<td><p>Queen Chen</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2001</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>阿飄</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1961</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/萬王之王：耶穌傳.md" title="wikilink">萬王之王：耶穌傳</a></p></td>
<td><p>Marie Walewska</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>（不明）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1967</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p><a href="../Page/東京電視台.md" title="wikilink">東京電視台版</a>[206]（BD&amp;DVD收錄）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1973</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/美國風情畫.md" title="wikilink">美國風情畫</a></p></td>
<td><p>Debbie Dunham</p></td>
<td><p>Candy Clark</p></td>
<td><p><a href="../Page/BD.md" title="wikilink">BD版本</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Rachel Verney</p></td>
<td><p>Britt Ekland 配音</p></td>
<td><p>DVD版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1974</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/沖天大火災.md" title="wikilink">火燒摩天樓</a></p></td>
<td><p>Susan Blakely</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p><a href="../Page/BS_JAPAN.md" title="wikilink">BS JAPAN衛星電視</a>[207]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1975</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/大白鯊_(電影).md" title="wikilink">大白鯊</a></p></td>
<td><p>Chrissie Watkins</p></td>
<td><p>Susan Backlinie</p></td>
<td><p><a href="../Page/TBS電視台.md" title="wikilink">TBS電視台版</a>[208]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><strong>Francesca</strong></p></td>
<td><p>Jenny Tamburi</p></td>
<td><p>東京電視台版[209]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1976</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/出租車司機_(電影).md" title="wikilink">計程車司機</a></p></td>
<td><p>Betsy</p></td>
<td><p>Cybill Shepherd</p></td>
<td><p>Ultimate Edition DVD版本</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1977</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p><a href="../Page/富士電視台.md" title="wikilink">富士電視台版</a>[210]（DVD收錄）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Linda Forchet</p></td>
<td><p>Linda Haynes</p></td>
<td><p>東京電視台版[211]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1978</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/油脂_(電影).md" title="wikilink">油脂</a></p></td>
<td><p><strong>Sandra Dee "Sandy" Olsson</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/奧莉維亞·紐頓-約翰.md" title="wikilink">Olivia Newton-John</a></p></td>
<td><p>DVD、BD版本</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1981</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>Ruth Lasker</p></td>
<td><p><a href="../Page/麥德琳·史道威.md" title="wikilink">Madeleine Stowe</a></p></td>
<td><p>富士電視台版[212]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>女孩</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>DVD版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1983</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>Penelope Peaks</p></td>
<td><p>Kristin Holby</p></td>
<td><p>富士電視台版[213]（DVD收錄）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/太空先鋒_(電影).md" title="wikilink">太空先鋒</a></p></td>
<td><p>Trudy Cooper</p></td>
<td><p>Pamela Reed</p></td>
<td><p><a href="../Page/WOWOW.md" title="wikilink">WOWOW頻道</a>[214]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1985</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>Andy Carmichael</p></td>
<td><p>Kerri Green</p></td>
<td><p>VHS、DVD、舊BD版本</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/霹靂遊俠.md" title="wikilink">霹靂遊俠 (第4季)</a></p></td>
<td><p>Ferret的技術人士 （配音時間不明）</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1986</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p><a href="../Page/朝日電視台.md" title="wikilink">朝日電視台版</a>[215]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>[216]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/霍華鴨_(電影).md" title="wikilink">霍華鴨</a></p></td>
<td><p>Beverly Switzler</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>TBS電視台版[217]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Keri Johnson</p></td>
<td><p><a href="../Page/雪琳·芬.md" title="wikilink">Sherilyn Fenn</a></p></td>
<td><p>TBS電視台版[218]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>朝日電視台版[219]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1987</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/轟天炮.md" title="wikilink">轟天炮</a></p></td>
<td><p>Rianne Murtaugh</p></td>
<td><p>Traci Wolfe</p></td>
<td><p>TBS電視台版[220]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><strong>Laura Holt</strong>[221]</p></td>
<td><p>Stephanie Zimbalist</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鬼玩人.md" title="wikilink">鬼玩人</a></p></td>
<td><p>Bobby Joe</p></td>
<td><p>Kassie Wesley</p></td>
<td><p>東京電視台版[222][223]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>富士電視台版[224]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Lao的姊姊</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>朝日電視台版[225]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Princess Vespa</p></td>
<td><p>Daphne Zuniga</p></td>
<td><p>TBS電視台版[226]（BD收錄）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/決勝時空戰區.md" title="wikilink">決勝時空戰區</a></p></td>
<td><p><strong>Julie Winston</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/柯特妮·考克斯.md" title="wikilink">Courteney Cox</a></p></td>
<td><p>朝日電視台版[227]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/A計劃續集.md" title="wikilink">A計劃續集</a></p></td>
<td><p>石愛華</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃曼凝.md" title="wikilink">黃曼凝</a></p></td>
<td><p>富士電視台版[228]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/歡樂滿屋.md" title="wikilink">歡樂滿屋</a></p></td>
<td><p>Christine（配音時間不明）</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/銀河飛龍.md" title="wikilink">星際旅行：下一代</a></p></td>
<td><p>Marjorie（配音時間不明）</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><strong>Angel</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/艾曼紐·琵雅.md" title="wikilink">Emmanuelle Béart</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/夏日福星.md" title="wikilink">夏日福星</a></p></td>
<td><p>王依青</p></td>
<td><p><a href="../Page/關之琳.md" title="wikilink">關之琳</a></p></td>
<td><p>東京電視台版[229]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1988</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/飛龍猛將.md" title="wikilink">飛龍猛將</a></p></td>
<td><p>助手</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Patti Jean Lynch</p></td>
<td><p>Jenette Goldstein</p></td>
<td><p>富士電視台版[230]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Alice Johnson</p></td>
<td><p>Lisa Wilcox</p></td>
<td><p>東京電視台版[231]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/密西西比在燃燒.md" title="wikilink">密西西比在燃燒</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>影碟版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>朝日電視台版</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1989</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/神探可倫坡.md" title="wikilink">神探可倫坡</a></p></td>
<td><p>第8季：Cindy 、第9季：Francis</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Anne Scholes</p></td>
<td><p><a href="../Page/维吉妮婭·馬德森.md" title="wikilink">Virginia Madsen</a></p></td>
<td><p>東京電視台版</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/轟天炮2.md" title="wikilink">轟天炮2</a></p></td>
<td><p>Rika van den Haas</p></td>
<td><p><a href="../Page/派西·肯塞特.md" title="wikilink">Patsy Kensit</a></p></td>
<td><p>朝日電視台版</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Eva Watanabe</p></td>
<td><p><a href="../Page/胡凱莉.md" title="wikilink">Kelly Hu</a></p></td>
<td><p>影碟版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Susan</p></td>
<td><p>Harley Jane Kozak</p></td>
<td><p>東京電視台版</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Alice Johnson</p></td>
<td><p>Lisa Wilcox</p></td>
<td><p>東京電視台版</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Roberta Woods</p></td>
<td><p>Darcy DeMoss</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1990</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>朝日電視台版</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Tracy</p></td>
<td><p>Elizabeth Peña</p></td>
<td><p>影碟版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>室友</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>東京電視台版（BD&amp;DVD收錄）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p><a href="../Page/日本電視台.md" title="wikilink">日本電視台版</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Crystal Ryback</p></td>
<td><p>Melanie Mayron</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Rita Chavez</p></td>
<td><p>Ruth De Sosa</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Kathleen Flannery</p></td>
<td><p>Robin Wright</p></td>
<td><p>東京電視台版</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/閃電俠.md" title="wikilink">閃電俠 (1990年電視影集)</a></p></td>
<td><p>Paloma Aguilar</p>
<hr />
<p>Stacey</p></td>
<td><p>Karla Montana</p>
<hr />
<p>－</p></td>
<td><p>日本電視台版</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Solange Bertrand</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>東京電視台版</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Jenny</p></td>
<td><p>Melissa Marshall</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/教父3.md" title="wikilink">教父3</a></p></td>
<td><p>Mary Corleone</p></td>
<td><p><a href="../Page/蘇菲亞·柯波拉.md" title="wikilink">Sofia Coppola</a></p></td>
<td><p>VHS、DVD、BD版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/無語問蒼天.md" title="wikilink">無語問蒼天</a></p></td>
<td><p>Paula</p></td>
<td><p>Penelope Ann Miller</p></td>
<td><p>影碟版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>The Cartel</p></td>
<td><p>Dona</p></td>
<td><p>Crystal Carson</p></td>
<td><p>東京電視台版</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1991</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/沉默的羔羊.md" title="wikilink">沉默的羔羊</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>VHS版本</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Theresa</p></td>
<td><p>Elizabeth Barondes</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/神氣活現2.md" title="wikilink">神氣活現2</a></p></td>
<td><p><strong>Jessie</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/克里斯蒂·斯旺森.md" title="wikilink">Kristy Swanson</a></p></td>
<td><p>朝日電視台版</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Jennifer Vaitkus</p></td>
<td><p><a href="../Page/珍妮佛·傑森·李.md" title="wikilink">Jennifer Jason Leigh</a></p></td>
<td><p>影碟版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Billy Muldoon</p></td>
<td><p><a href="../Page/麥考利·克金.md" title="wikilink">Macaulay Culkin</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Selina</p></td>
<td><p>Michael Michele</p></td>
<td><p>影碟版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/城市滑頭.md" title="wikilink">城市滑頭</a></p></td>
<td><p>Bonnie Rayburn</p></td>
<td><p>Helen Slater</p></td>
<td><p>影碟版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><strong>Rose</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/蘿拉·鄧恩.md" title="wikilink">Laura Dern</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Nancy</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><strong>Marina Lemke</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/黛米·摩爾.md" title="wikilink">Demi Moore</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><strong>Lia</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/薇拉莉·葛琳諾.md" title="wikilink">Valeria Golino</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><strong>Sam</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/姬娜·薛域.md" title="wikilink">Kyra Sedgwick</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1992</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>Margrete von Eberstein</p></td>
<td><p>Joely Richardson</p></td>
<td><p>影碟版本</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Robin Van Dorn</p></td>
<td><p><a href="../Page/莉亞·湯普遜.md" title="wikilink">Lea Thompson</a></p></td>
<td><p>影碟版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Betty Childs Skolnick</p></td>
<td><p>Julia Montgomery</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Anna Jones</p></td>
<td><p>Michelle Johnson</p></td>
<td><p>日本電視台版</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Sally Wheeler</p></td>
<td><p>Amy Locane</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Maxine Stewart</p></td>
<td><p>Lauren Holly</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/女人香_(1992年電影).md" title="wikilink">女人香</a></p></td>
<td><p>Karen Rossi</p></td>
<td><p>Sally Murphy</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Lucia</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1993</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/奇蹟_(1992年電影).md" title="wikilink">奇蹟</a></p></td>
<td><p>Deirdre Murphy</p></td>
<td><p>Kathleen Wilhoite</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Vida Warren</p></td>
<td><p>Polly Walker</p></td>
<td><p>影碟版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Paula</p></td>
<td><p>Charlene Fernetz</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/方世玉續集.md" title="wikilink">方世玉續集</a></p></td>
<td><p>雷婷婷</p></td>
<td><p><a href="../Page/李嘉欣.md" title="wikilink">李嘉欣</a></p></td>
<td><p>影碟版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/奥地利的安妮.md" title="wikilink">Queen Anne</a></p></td>
<td><p>Gabrielle Anwar</p></td>
<td><p>影碟版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1994</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/歇洛克·福爾摩斯_(1984年電視劇).md" title="wikilink">歇洛克·福爾摩斯 (第4季)</a></p></td>
<td><p>Paris Jefferson</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/龍族戰神.md" title="wikilink">龍族戰神</a></p></td>
<td><p>Shelly Webster</p></td>
<td><p>Sofia Shinas</p></td>
<td><p>影碟版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/摩登原始人.md" title="wikilink">摩登原始人</a></p></td>
<td><p>Sharon Stone</p></td>
<td><p><a href="../Page/荷莉·貝瑞.md" title="wikilink">Halle Berry</a></p></td>
<td><p>影碟版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/生死時速.md" title="wikilink">捍衛戰警</a></p></td>
<td><p><strong>Annie Porter</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/珊卓·布拉克.md" title="wikilink">Sandra Bullock</a></p></td>
<td><p>機內上映版</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><strong>Yvonne Biasi</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/布莉姬·芳達.md" title="wikilink">Bridget Fonda</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Katrina</p></td>
<td><p><a href="../Page/克萊兒·馥蘭妮.md" title="wikilink">Claire Forlani</a></p></td>
<td><p>影碟版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><strong>Muriel Heslop</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/東妮·克莉蒂.md" title="wikilink">Toni Collette</a></p></td>
<td><p>VHS版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1995</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>Hannah Valesic</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾莉莎·米蘭諾.md" title="wikilink">Alyssa Milano</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Thora</p></td>
<td><p>Walker Brandt</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/三國演義_(電視劇).md" title="wikilink">三國演義</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/小喬.md" title="wikilink">小喬</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p><a href="../Page/NHK衛星第2頻道.md" title="wikilink">NHK-BS2衛星電視</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/帕瓦特·奥特曼.md" title="wikilink">帕瓦特·奥特曼</a></p></td>
<td><p>新機器人社幹部、Jesse</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><strong>Kate McQuean</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/仙迪·歌羅馥.md" title="wikilink">Cindy Crawford</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/理性與感性_(電影).md" title="wikilink">理性與感性</a></p></td>
<td><p>Lucy Steele</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1996</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>Martha Briggs</strong></p></td>
<td><p>Linda Fiorentino</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Michelle Chan</p></td>
<td><p><a href="../Page/胡凱莉.md" title="wikilink">胡凱莉</a></p></td>
<td><p>東京電視台版</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/簡·愛.md" title="wikilink">簡·愛</a></p></td>
<td><p><strong>Jane Eyre</strong></p>
<hr />
<p>少女時期的Jane Eyre</p></td>
<td><p><a href="../Page/夏洛特·甘斯柏格.md" title="wikilink">Charlotte Gainsbourg</a></p>
<hr />
<p><a href="../Page/安娜·派昆.md" title="wikilink">Anna Paquin</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/絕地任務.md" title="wikilink">絕地任務</a></p></td>
<td><p>Carla Pestalozzi</p></td>
<td><p>Vanessa Marcil</p></td>
<td><p>影碟版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/恐怖幽靈.md" title="wikilink">恐怖幽靈</a></p></td>
<td><p>Lucy Lynskey</p></td>
<td><p>Trini Alvarado</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/火星人玩轉地球.md" title="wikilink">星戰毀滅者</a></p></td>
<td><p>Nathalie Lake</p></td>
<td><p><a href="../Page/莎拉·潔西卡·帕克.md" title="wikilink">Sarah Jessica Parker</a></p></td>
<td><p>東京電視台版</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1997</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>Morgane</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/凡妮莎·帕拉迪絲.md" title="wikilink">Vanessa Paradis</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1998</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>Marie Bineaux</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊蓮·雅各.md" title="wikilink">Irène Jacob</a></p></td>
<td><p>東京電視台版</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Celine Naville</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡麥蓉·狄亞茲.md" title="wikilink">Cameron Diaz</a></p></td>
<td><p>朝日電視台版</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/天生一對_(1998年電影).md" title="wikilink">天生一對</a></p></td>
<td><p>Meredith Blake</p></td>
<td><p>Elaine Hendrix</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/迎頭痛擊_(1998年電影).md" title="wikilink">迎頭痛擊</a></p></td>
<td><p>Karen Lee</p></td>
<td><p>Lela Rochon</p></td>
<td><p>東京電視台版</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/玻璃之城.md" title="wikilink">玻璃之城</a></p></td>
<td><p><strong>韻文</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/舒淇.md" title="wikilink">舒淇</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Cascadeur</p></td>
<td><p>Christine</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Caterina Carrara</p></td>
<td><p>Chiara Caselli</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1999</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/史前巨鱷.md" title="wikilink">史前巨鱷</a></p></td>
<td><p><strong>Kelly Scott</strong></p></td>
<td><p>Bridget Fonda</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Janice Higgins</p></td>
<td><p>Jacqueline McKenzie</p></td>
<td><p>影碟版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><strong>Jillian Armacost</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/查理兹·塞隆.md" title="wikilink">Charlize Theron</a></p></td>
<td><p>朝日電視台版</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Diane Agostini</p></td>
<td><p><a href="../Page/珍妮佛·嘉納.md" title="wikilink">Jennifer Garner</a></p></td>
<td><p>[232]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2000</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>Adele Invergordon</strong></p></td>
<td><p>Charlize Theron</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2001</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/同居蜜友.md" title="wikilink">同居蜜友</a></p></td>
<td><p><strong>Mindy</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/周麗淇.md" title="wikilink">周麗淇</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/玩命關頭.md" title="wikilink">玩命關頭</a></p></td>
<td><p>Mia Toretto</p></td>
<td><p><a href="../Page/喬丹娜·布鲁斯特.md" title="wikilink">Jordana Brewster</a></p></td>
<td><p>朝日電視台版</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Stella</p></td>
<td><p>Judith Godrèche</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2002</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>Jessica Spencer</strong>／<strong>Clive Maxtone</strong></p></td>
<td><p>Rachel McAdams</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2003</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>Lily</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/麗素·慧絲.md" title="wikilink">Rachel Weisz</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><strong>Ursula Stanhope</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/朱莉·本茨.md" title="wikilink">Julie Benz</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2004</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>Helen Harris</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/姬·韓遜.md" title="wikilink">Kate Hudson</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2006</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/大偵探波洛.md" title="wikilink">大偵探波洛 (第10季)</a></p></td>
<td><p>Catherine</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鐵證懸案.md" title="wikilink">鐵證懸案 (第4季)</a></p></td>
<td><p>Caterina</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1110<a href="../Page/解構生活.md" title="wikilink">非法入侵</a></p></td>
<td><p>Liv</p></td>
<td><p><a href="../Page/羅蘋·萊特.md" title="wikilink">Robin Wright</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2007</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/火線警告.md" title="wikilink">火線警告</a></p></td>
<td><p>Carla</p></td>
<td><p><a href="../Page/翠西亞·海爾弗.md" title="wikilink">Tricia Helfer</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/生活大爆炸.md" title="wikilink">宅男行不行</a></p></td>
<td><p>Alicia</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2008</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>Jess</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/伊麗莎白·班克斯.md" title="wikilink">Elizabeth Banks</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/心計.md" title="wikilink">心計</a></p></td>
<td><p>Fringe Harper</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2009</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/左右不逢源.md" title="wikilink">左右不逢源</a></p></td>
<td><p>Frankie Heck</p></td>
<td><p>Patricia Heaton</p></td>
<td><p>頻道</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/三傻大鬧寶萊塢.md" title="wikilink">三個傻瓜</a></p></td>
<td><p>Pia Sahastrabuddhe</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡琳娜·卡浦爾.md" title="wikilink">Kareena Kapoor</a></p></td>
<td><p>BS JAPAN衛星電視</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/兵聖.md" title="wikilink">兵聖</a></p></td>
<td><p><strong>高紫蘇</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/胡靜.md" title="wikilink">胡靜</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/BS日本.md" title="wikilink">BS日本衛星電視</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2010</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/妙女神探.md" title="wikilink">妙女神探</a></p></td>
<td><p>Maura Isles</p></td>
<td><p>Sasha Alexander</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Faith Maples</p></td>
<td><p><a href="../Page/珍妮花·摩利遜.md" title="wikilink">Jennifer Morrison</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Cassie Manson</p></td>
<td><p>Hermione Norris</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2011</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/相助.md" title="wikilink">相助</a></p></td>
<td><p>Celia Rae Foote</p></td>
<td><p><a href="../Page/傑西卡·查斯坦.md" title="wikilink">Jessica Chastain</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2012</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/特務愛很大.md" title="wikilink">特務愛很大</a></p></td>
<td><p>Lynn Dombrowsky</p></td>
<td><p>Alison Eastwood</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Big.md" title="wikilink">真愛上錯身</a></p></td>
<td><p>李靜慧</p></td>
<td><p><a href="../Page/尹海英.md" title="wikilink">尹海英</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/綠箭俠_(電視劇).md" title="wikilink">綠箭俠</a></p></td>
<td></td>
<td><p>Amy Gumenick</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2013</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>Dani</p></td>
<td><p>Michaela Watkins</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/炫富幫.md" title="wikilink">炫富幫</a></p></td>
<td><p>Laurie Moore</p></td>
<td><p><a href="../Page/萊斯利·曼恩.md" title="wikilink">Leslie Mann</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><strong>Carmen Luna</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/羅塞莉·桑切斯.md" title="wikilink">Roselyn Sánchez</a>[233]</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/疑犯追蹤.md" title="wikilink">疑犯追蹤 (第3季)</a></p></td>
<td></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2014</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/百年的新娘.md" title="wikilink">百年的新娘</a></p></td>
<td><p>馬在蘭</p></td>
<td><p><a href="../Page/申恩廷.md" title="wikilink">申恩廷</a>[234]</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/生命中的美好缺憾_(電影).md" title="wikilink">生命中的美好缺憾</a></p></td>
<td><p>Frannie Lancaster</p></td>
<td><p><a href="../Page/蘿拉·鄧恩.md" title="wikilink">Laura Dern</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2015</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/當辣妹來敲門.md" title="wikilink">當辣妹來敲門</a></p></td>
<td><p>Karen Alvarado</p></td>
<td><p>Ignacia Allamand</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/天將雄師.md" title="wikilink">天將雄師</a></p></td>
<td><p>秀清</p></td>
<td><p>王若心</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2016</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/名模大間諜2.md" title="wikilink">名模大間諜2</a></p></td>
<td><p>Valentina Valencia</p></td>
<td><p><a href="../Page/佩內洛普·克魯兹.md" title="wikilink">Penélope Cruz</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2017</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/玉子_(電影).md" title="wikilink">玉子</a></p></td>
<td><p><strong>Lucy Mirando</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/蒂達·史雲頓.md" title="wikilink">Tilda Swinton</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2018</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/西遊記·女兒國.md" title="wikilink">西遊記·女兒國</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/女兒國.md" title="wikilink">女兒國國師</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/梁詠琪.md" title="wikilink">梁詠琪</a></p></td>
<td><p>DVD版本</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 拇指系列
      -
      - （Princess Bunhead〈Andrea Fears 配音〉）

      - （Vicky Nail）

      - （Geranium）

#### 動畫

  - （Valentina）

  - [蝙蝠俠](../Page/蝙蝠俠_\(動畫影集\).md "wikilink")（Summer Gleeson〈Mari Devon
    配音〉、Bruce Wayne〈小時候〉）

  - [蝙蝠俠：高譚騎士](../Page/蝙蝠俠：高譚騎士.md "wikilink")（Cassandra〈Parminder Nagra
    配音〉）

  - [救難小福星](../Page/救難小福星.md "wikilink")（Baby
    Booby）※[東京電視台版](../Page/東京電視台.md "wikilink")、（Damsel、Harriet）※新配音版。

  - [唐吉訶德](../Page/堂吉訶德.md "wikilink")（Zoraida）

  - [金猴降妖](../Page/金猴降妖.md "wikilink")（使者）

  - [皮巴弟先生與薛曼的時光冒險](../Page/天才眼鏡狗.md "wikilink")（Patty Peterson〈[Leslie
    Mann](../Page/萊斯利·曼恩.md "wikilink") 配音〉）

  - [彩虹小馬：友情就是魔法](../Page/彩虹小馬：友情就是魔法.md "wikilink")（Celestia公主〈[Nicole
    Oliver](../Page/妮可·奧利佛.md "wikilink") 配音〉\[235\]）

      - [彩虹小馬：魔法公主](../Page/彩虹小馬：小馬國女孩.md "wikilink")（Celestia公主、Celestia校長）
      - [彩虹小馬：坎特拉女2，彩虹搖滾](../Page/彩虹小馬：小馬國女孩2-彩虹搖滾.md "wikilink")（Celestia校長）
      - [彩虹小馬：坎特拉女孩3，友誼競賽](../Page/彩虹小馬：小馬國女孩3-友誼競賽.md "wikilink")（Celestia校長）
      - [彩虹小馬：坎特拉女孩4，永恆自由傳奇](../Page/彩虹小馬：小馬國女孩－永恆自由傳奇.md "wikilink")（Celestia校長）

  - [救難小英雄澳洲歷險記](../Page/救難小英雄澳洲歷險記.md "wikilink")（Cody的母親）

  - [機器人歷險記](../Page/機器人歷險記.md "wikilink")（Rydia）

  - [Rwby](../Page/RWBY.md "wikilink")（旁白\[236\]、Salem）

  - [辛普森一家](../Page/辛普森一家.md "wikilink")（Colette）

  - （Katerina Anastacia〈Mona Marshall 配音〉、Apex）

  - （Zizza）

  - \[237\]（**Penelope Pitstop**）

  - [X戰警 (1994年東京電視台版)](../Page/X戰警.md "wikilink")（Carly）

### 特攝影集

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [海賊戰隊豪快者](../Page/海賊戰隊豪快者.md "wikilink")（**開發技官·陰桑**的配音）
  - [豪快者 護星者
    超級戰隊199英雄大決戰](../Page/豪快者_護星者_超級戰隊199英雄大決戰.md "wikilink")（**開發技官·陰桑**的配音）
  - [海賊戰隊豪快者 THE MOVIE
    飛天幽靈船](../Page/海賊戰隊豪快者_The_Movie_飛天幽靈船.md "wikilink")（**開發技官·陰桑**的配音）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - [海賊戰隊豪快者 VS 宇宙刑事卡邦 THE
    MOVIE](../Page/海賊戰隊豪快者_VS_宇宙刑事卡邦_The_Movie.md "wikilink")（**開發技官·陰桑**的配音）

  - （**開發技官·陰桑**的配音）

### 舞台

  - 朗讀劇 月夜Show！ ～少女～（2000年）
  - [櫻花大戰相關](../Page/櫻花大戰系列#舞台作品.md "wikilink")（露比莉亞·卡里尼）
      - [櫻花大戰歌謠Show](../Page/櫻花大戰系列#舞台作品.md "wikilink") ～巴黎花組特別迷你Live
        Show～（2001年8月13日，東京厚生年金會館）
      - 櫻花大戰晚宴Show 巴黎的聖誕節（2001年－2004年）
      - 櫻花大戰武道館Live 帝都·巴黎·紐約（2007年5月13日，日本武道館）
      - 櫻花大戰巴里花組Live 2009 ～燃燒吧自由的翅膀～（2009年12月26日－27日，青山劇場）
      - 櫻花大戰巴里花組&紐約星組Live 2010 ～可憐花 煌星～（2010年12月10日－12日，青山劇場）
      - 櫻花大戰武道館Live 2 ～帝都、巴黎、紐約～（2011年10月7日，日本武道館）
      - 櫻花大戰巴黎花組Live 2012 ～Revue mon PARIS～（2012年12月26日－29日，青山劇場）
      - 偉大的航道
        田中公平動漫交響音樂會（2013年6月16日，[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[台北國家音樂廳](../Page/國家音樂廳.md "wikilink")）
      - 櫻花大戰巴黎花組秀2014 ～Ce qui sera,sera PARIS～（2014年2月13日－16日，銀河劇場）
  - 朗讀劇 [電車男](../Page/電車男.md "wikilink")（2005年，**愛瑪仕**）
  - 朗讀劇 [奇諾之旅](../Page/奇諾之旅.md "wikilink")（2006年）
  - 聲優口演 ～～（2006年）

### 廣播節目

※記號表示說明網路廣播。

#### AM廣播

  - 井上喜久子的（1995年4月－10月，[文化放送](../Page/文化放送_\(日本\).md "wikilink")）

  - （1995年10月－1996年3月，文化放送）

  - 喜久子Sonata（1998年10月－1999年3月，文化放送）

  - 喜久子麻里安之月亮大人的願望（1999年4月－2000年3月，文化放送）

  - It's on！（2001年10月－2003年3月，）

  - （2002年1月－10月，文化放送、[大阪放送](../Page/大阪放送.md "wikilink")）

      - 拜託了☆老師 蜂蜜課業♥補·修（2002年10月－2003年3月，文化放送、大阪放送）
      - 拜託了☆老師
        蜂蜜新學期（2003年4月－6月，[TBS廣播](../Page/TBS廣播.md "wikilink")、大阪放送）

  - （2003年7月－2004年3月，TBS廣播、[信越放送](../Page/信越放送.md "wikilink")、大阪放送）

  - （2002年10月－2005年3月，文化放送）

  - （2005年4月－2006年3月，文化放送）

  - 井上喜久子的怎麼辦\!? 17歳（2006年10月28日，文化放送）

#### FM廣播

  - （2011年8月16日－27日，[NHK-FM](../Page/NHK-FM頻率.md "wikilink")）

  - （2012年12月24日，NHK-FM）

#### BS數位廣播

  - （2000年11月－2002年3月，）

      - 井上喜久子的椎茸廣播（2002年4月－2003年3月，BSQR489）
      - 井上喜久子的Carmel Town（2003年3月－2006年3月，BSQR489）

#### 網路廣播

  - （2004年5月－2005年3月，）※

  - [我的姊姊是魔法少女？](../Page/我的太太是魔法少女.md "wikilink")（2005年6月－10月，）※

  - （2007年10月－2008年10月，[音泉](../Page/音泉.md "wikilink")、）※

      - （2008年10月－2009年4月、音泉、animate TV）※

  - （2008年3月－2012年12月，、）※

  - （2010年，公式官網、[Niconico動畫](../Page/Niconico動畫.md "wikilink")）※

  - （2010年7月，[超！A\&G+](../Page/超！A&G+.md "wikilink")）※

  - （2010年10月10日－2014年10月5日，超！A\&G+）※

  - [井上喜久子的幸運女神RADIO](../Page/幸運女神#WEB廣播（OAD）.md "wikilink")（2010年11月25日－2011年2月25日，[講談社公式官網](../Page/講談社.md "wikilink")、Niconico動畫）※

  - （2011年5月－6月，『謎惑館 ～隨音逐流～』公式官網）※

  - （第5回）

  - 純喫茶 AnemoneR（2016年4月17日－，）※

### 對談CD

  - 井上喜久子的曼波放送局

  - 井上喜久子的瑠璃色水族箱 ～曼波放送局2～

  - 井上喜久子的瑠璃色水族箱 特別篇 ～曼波放送局3～

  - 井上喜久子的瑠璃色水族箱 Selection

  - 井上喜久子的月刊和大姊姊一起（（創刊準備號：非賣品、單曲）1月號－12月號（專輯））

  - 井上喜久子的月刊和大姊姊一起增刊號 Classic（同系列使用樂曲原聲收錄原聲、初回限定特典 井上喜久子朗讀單曲CD
    小劇場「我叫」附錄）

  - 井上喜久子的月刊和大姊姊一起增刊號 Classic II（同系列使用樂曲原聲收錄原聲第2彈）

  - 井上喜久子的月刊和大姊姊一起增刊號 官網首頁CD（[CD
    EXTRA](../Page/增強型CD.md "wikilink")，CD共2張）

  - 井上喜久子的新和大姊姊一起（冬季號、春季號、夏季號、秋季號）

  - 井上喜久子的Anekan RADIO（Vol.1－3（附錄）Vol.4（anicanR 002附錄））

  - Chara Radio精選集.1（CD EXTRA、CD-DA形式收錄，內容為井上主持的廣播節目「井上喜久子
    魅惑的談話甜瓜」第3回部分新錄製再編輯內容）

      - Chara
        Radio精選集談話甜瓜（**[DVD-ROM](../Page/DVD-ROM.md "wikilink")**，以[MP3格式收錄了井上主持的廣播節目](../Page/MP3.md "wikilink")「井上喜久子
        魅惑的談話甜瓜」內配信版第54回與新錄的未配信第101回錄音內容）

  - the CD vol.01（2枚組錄製DATE
    CD，以MP3格式收錄了井上先前上聲優[若本規夫主持的廣播節目](../Page/若本規夫.md "wikilink")（擔任第7回、第8回嘉賓）的錄音內容）

### 旁白

  - 節目案內（STAR CHANNEL）

  - （[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")）

  - （[TBS](../Page/TBS電視台.md "wikilink")）

  - （TBS）

  - （TBS）

  - （TBS）

  - （TBS）

  - （TBS）

  - （日本電視台）

  - 日本救私！大改革\!\! 法案！（2006年1月28日，[朝日電視台](../Page/朝日電視台.md "wikilink")）

  - （朝日電視台）

  - （[東京電視台](../Page/東京電視台.md "wikilink")）

  - （東京電視台）

  - （[中京電視台](../Page/中京電視台.md "wikilink")）

  - （[NHK](../Page/日本放送協會.md "wikilink")）

  - 第36回[日本電影金像獎頒獎典禮](../Page/日本電影金像獎.md "wikilink")（2013年3月8日，日本電視台）

### 綜藝節目

  - [電視冠軍](../Page/電視冠軍.md "wikilink")
    秋葉王選手權（2005年9月15日播出，東京電視台）－與同行[久川綾陪同出演](../Page/久川綾.md "wikilink")。

  - 秋之大豐收祭\!\! 日本學生夢想
    完全應援特輯（2005年9月20日播出，[TBS](../Page/TBS電視台.md "wikilink")）

  - [櫻井孝宏的](../Page/櫻井孝宏.md "wikilink")（笑）（2007年4月29日播出，[AT-X](../Page/AT-X.md "wikilink")）

  - （2009年11月6日播出，[NHK-BS2](../Page/NHK衛星第2頻道.md "wikilink")）

  - （AT-X）－Filler節目，2009年12月度[MC](../Page/主持人.md "wikilink")

  - （[愛知電視台](../Page/愛知電視台.md "wikilink")，2011年5月、7月份讀者）

  - [搞笑諾貝爾獎特輯](../Page/搞笑諾貝爾獎.md "wikilink")（2011年9月22日播出，[NHK綜合](../Page/NHK綜合頻道.md "wikilink")）

### 其它

  - （動畫創作團體「」製作的[Flash影片](../Page/Macromedia_Flash.md "wikilink")，聲演妙子
    等）

  - 魔法氣泡 腦～天SPECIAL（哈比）

  - （[日本放送](../Page/日本放送.md "wikilink")，2006年9月3日嘉賓）

  - CR輝耀姬物語！（柏青哥機·輝耀姬 夢月）

  - CR忍術決戰月影（Sansei R\&D柏青哥機 夢月）

  - CR超絕合體SRD（Sansei R\&D柏青哥機·艾咪）

  - （2010年12月31日，，以聲優組合“（與[岩男潤子組成](../Page/岩男潤子.md "wikilink")）”名義在節目現場進行演唱）

  - [惡魔倖存者2](../Page/惡魔倖存者2.md "wikilink") 宣傳影片（旁白、登場角色第谷的配音）\[238\]

  - 緹亞拉 附錄廣播劇CD 緹亞拉名作劇場「[愛麗絲夢遊仙境](../Page/愛麗絲夢遊仙境.md "wikilink")」（旁白）

  - [溫泉女孩](../Page/溫泉女孩.md "wikilink")（潤目亞莉亞）

  - [女友伴身邊 ～聖櫻學園回憶～](../Page/臨時女友.md "wikilink")（天都彼方）

  - [天才兒童YOU](../Page/天才兒童MAX.md "wikilink")（）

  - [VOCALOID
    5](../Page/VOCALOID.md "wikilink")／[VOICEROID2](../Page/VOICEROID.md "wikilink")
    [櫻乃空](../Page/櫻乃空.md "wikilink")（櫻乃空的聲音提供）\[239\]

## 音樂作品

### 單曲

| 枚數  | 發行日期        | 單曲名稱（日文名稱） | 規格編號       | 最高排名 |
| --- | ----------- | ---------- | ---------- | ---- |
| 1st | 1994年6月17日  | ****（）     | PCDG-00062 | 第54名 |
| 2nd | 1998年11月18日 | **。**      | PCDG-00102 |      |

### 專輯

| 枚數   | 發行日期        | 專輯名稱（日文名稱）                         | 規格編號       | 最高排名  |
| ---- | ----------- | ---------------------------------- | ---------- | ----- |
| 1st  | 1994年2月2日   | **優美 elegant fish**                | PCCG-00249 | 第28名  |
| 2nd  | 1994年9月7日   | **我回來了**（）                         | PCCG-00270 | 第31名  |
| 3rd  | 1994年9月21日  | **merry fish ～sound\&photo book～** | PCCG-00271 | 第54名  |
| 4th  | 1995年10月20日 | **不思議 ～2～**                        | PCCG-00346 | 第42名  |
| 5th  | 1996年7月3日   | ** Perfect Solo Collection**       | PCCG-00355 | 第42名  |
| 6th  | 1998年9月2日   | ** ～～**                            | PCCG-00462 | 第83名  |
| 7th  | 1999年3月17日  | ****                               |            |       |
| 8th  | 1999年8月18日  | **僕**                              |            |       |
| 9th  | 2000年6月21日  | ****                               | PCCG-00541 | 第99名  |
| 10th | 2002年10月17日 | ****                               |            |       |
| 11st | 2003年12月17日 | ****                               | PCCG-00629 | 第219名 |
| 12nd | 2010年2月17日  | **井上喜久子 最佳精選**（）                   | PCCS-00089 |       |

### 聲優、音樂組合

  -   - [倫巴達☆RANMA](../Page/倫巴達☆RANMA.md "wikilink")（單曲）（1990年4月21日發行，[Pony
        Canyon](../Page/波麗佳音.md "wikilink")）

  - （井上喜久子、[林原惠](../Page/林原惠.md "wikilink")、[日高範子](../Page/日高範子.md "wikilink")、[佐久間玲](../Page/佐久間玲.md "wikilink")、[高山南](../Page/高山南.md "wikilink")）

      - [滿滿的回憶](../Page/夏天的朋友／滿滿的回憶#DoCo翻唱版.md "wikilink")（單曲）（1991年1月21日發行，Pony
        Canyon）
      - 亂馬的企劃音盤III [亂馬½ DoCo
        First](../Page/亂馬½_DoCo_First.md "wikilink")（專輯）（1991年7月21日發行，Pony
        Canyon）
      - [亂馬½
        DoCo☆Second](../Page/亂馬½_DoCo☆Second.md "wikilink")（專輯）（1994年12月16日發行，Pony
        Canyon）

  - （井上喜久子&[岩男潤子](../Page/岩男潤子.md "wikilink")）

      - （單曲）（1995年7月5日發行，Pony Canyon）

          - 《誌編集3日》（副編Brothers）的B面歌曲，後作為「」初回版CD封面。

      - CD（1995年7月21日發行，Pony Canyon）

          - 初回特典「Picture CD」。

  - （井上喜久子&[山本麻里安](../Page/山本麻里安.md "wikilink")）

      - Lu·puty·La·puty（單曲）（1999年發行，First Smile Entertainment／Pony
        Canyon）

      - （1999年9月1日發行，First Smile Entertainment／Pony Canyon）

  - &（井上喜久子）

      - Sweet Caramel Town（12cm單曲）（2003年6月15日發行，）

      - ！ 角色歌曲專輯（2004年10月22日發行，Underground Liberation Force
        Record／[Geneon Entertainment](../Page/NBC環球娛樂.md "wikilink")）

  - （井上喜久子&井上健（鷲崎健）&井上奈奈（井之上奈奈））

      - DOKI2 ～父～（12cm單曲）（2005年12月22日發行，Wave Master）

  - TWO-HAN PRINCESS（井上喜久子&）

      - 「生活」、「」（2007年2月14日發行，[KONAMI](../Page/科樂美.md "wikilink")）
          - 收錄在『HIDECHAN！ Radio. 2.5 TWO-HAN PRINCESS SINGLES + MUSIC &
            DRAMA CD』（2枚組）。

  - （井上喜久子&[丸田麻里](../Page/丸田麻里.md "wikilink")&小笠原純子）

      - （2008年4月25日發行，Pony Canyon）

      - II（2011年6月15日發行，Pony Canyon）

### 動畫、漫畫、遊戲作品相關

  - [幸運女神](../Page/幸運女神.md "wikilink") 三神（蓓兒丹娣：女神）

  - （戒狷）

  - 妳的Birthday（蓓兒丹娣：幸運女神）

  - I－II（艾莉西亞·佛羅倫斯、姬·S·葛蘭基斯塔）

      - AQUA Drama CD I

  - Fanbook Fellowship of Stone ～龍輝石的夥伴們～ 廣播劇CD「思出」（）

  - （芙蘿拉）

  - E夢、見！（芽美&聖良：[怪盜Saint Tail](../Page/怪盜Saint_Tail.md "wikilink")）

  - [Weiß kreuz系列](../Page/白色十字架.md "wikilink")（巴蔓）

      - Weiß kreuz Dramatic Image Album
      - Weiß kreuz Dramatic Precious 1st stage
      - Weiß kreuz Dramatic Precious 2nd stage
      - Weiß kreuz Dramatic Precious 3rd stage

  - [惡魔在身邊](../Page/惡魔在身邊.md "wikilink")（齋藤時子）

  - DJCD 第1卷（特別新錄製章節）

  - [空之境界](../Page/空之境界.md "wikilink") 廣播劇CD（蒼崎橙子）

  - [銀河美少女 Hearts EXTRA
    EPISODE](../Page/銀河美少女_Hearts.md "wikilink")（蓼科音）

  - Girl Friends（Angels：）

  - Gimme Love（Angels：電腦戰隊VOOGIE'S★ANGEL）

  - 廣播劇CD [CLANNAD](../Page/CLANNAD#廣播劇CD.md "wikilink")（古河早苗）

      - 廣播劇CD CLANNAD 在被光守護的坡道上（古河早苗）

  - CLANNAD 廣播CD（各卷2枚組，第2枚收錄了MP3格式的全13回線上廣播，／[Pony
    Canyon](../Page/波麗佳音.md "wikilink")）

      - Vol.1－Vol.4

      - Vol.1－Vol.2

  - 渚與早苗與秋生的你的Hyper Rainbow 特別附錄CD（Tablier
    Communications。僅在Geestore與活動的限定販售商品『CLANNAD CD付』附錄）

  - [秋櫻之空](../Page/秋櫻之空.md "wikilink")（楠璃奈）

  - 〝″原聲廣播劇CD（飾演疑似廣播節目的主持人井上喜久子：[SFC遊戲](../Page/超級任天堂.md "wikilink")〝白″販促用非賣品，Pony
    Canyon）

  - 真·女神轉生 惡魔之子 角色檔案3（冷冰：[真·女神轉生
    惡魔之子](../Page/真·女神轉生_惡魔之子.md "wikilink")）

  - [兵蜂PARADISE](../Page/兵蜂PARADISE.md "wikilink")（梅洛拉公主、占卜師）

  - DJ＋CD 「[隨時召喚！召喚夜響曲4](../Page/召喚夜響曲4.md "wikilink")」 Vol.1（（瑪莉裘）

  - Dream Collection Vol.5（和泉惠都）

  - 東京偵探公主 殘光劍士·沖田總司（小野澤菊枝）

  - [襲來！美少女邪神GX Fatal Attraction](../Page/襲來！美少女邪神.md "wikilink")（八坂賴子）

  - '96 \[DISC2\] CD廣播劇 外傳（朵拉）

  - FALCOM SPECIAL BOX '97 \[DISC1\] CD廣播劇
    [英雄傳說III](../Page/英雄傳說III_白髮魔女.md "wikilink")
    VS Brandish+VT（朵拉）

  - [暮蟬悲鳴時](../Page/暮蟬悲鳴時.md "wikilink")（園崎茜）

  - [凡爾賽玫瑰](../Page/凡爾賽玫瑰.md "wikilink")
    -忘得人·-（[瑪麗·安托瓦內特](../Page/瑪麗·安托瓦內特.md "wikilink")）

  - Princess of Darkness 廣播劇CD（黑原牧／Princess of Darkness）

  - [魔法使的新娘](../Page/魔法使的新娘.md "wikilink")（智世的母親\[240\]）\[241\]

  - [潛龍諜影3 食蛇者](../Page/潛龍諜影3_食蛇者.md "wikilink")（）

  - [潛龍諜影4 愛國者之槍](../Page/潛龍諜影4_愛國者之槍.md "wikilink")（姍妮）

  - [幸運☆星 廣播劇CD](../Page/幸運☆星#廣播劇CD.md "wikilink")（柊美紀）

  - [Lamento -BEYOND THE
    VOID-](../Page/Lamento_-BEYOND_THE_VOID-.md "wikilink") DRAMA CD
    Vol.2（卡雅）

  - （源氏雛子）

  - 流星皇子TOMMY

  - 子先生診療室 ～子羊愛～（峰菱遼子、子老師）

  - 超人怪女子（梅菲拉斯星人）

### 其它／企劃品等

  - Anime Toonz Vol.1 Presents: Kikuko
    Inoue（2001年4月10日發行，SonyDISCOS／JELLYBEAN
    RECORDINGS）（海外版）

      - Anime Toonz Vol.1－2（SonyDISCOS・JELLYBEAN RECORDINGS）（海外版）

  - 井上喜久子的百人一起（單曲）（非賣品，学研Looker全員Service）

  - [GACKT](../Page/GACKT.md "wikilink") PERFECT STORY BOOK「」

  - 廣播劇CD 解決！ 其1－其3（）

  - 廣播劇CD ！ 其1、其2（Underground Liberation Force Record／[Geneon
    Entertainment](../Page/NBC環球娛樂.md "wikilink")）

  - Come across ～DEARS朗讀物語～ Vol.4「日本昔話3」

  - Class words  SuperFeature's vol.8 初回特典Special Disc 「朗讀 Class
    words」（2008年3月28日發行，Ima Entertainment）

  - 春天聲優祭 聲音大響宴 聲有第一中學校 新任教師的大災難（2009年7月16日發行，JSYCC ）

  - 先生熱心眠CD（**水谷響子**）（2009年2月18日發行，EDGE RECORDS／Beatniks Inc.）

  - Dancing
    Queen（1998年11月21日，收錄了由井上翻唱的「[鄉村路帶我回家](../Page/鄉村路帶我回家.md "wikilink")」與「愛的告白」）

  - 考試會出的！

      - 日本歷史年表（）
      - 世界歷史年表 上卷、下卷（）
      - 世界偉人物語（）

  - 富井古典文法 同梱CD（）

  - [數羊晚安系列](../Page/數羊晚安系列.md "wikilink") Vol.9 「離」

  - [Rio Sound Hustle！](../Page/Rio_RainbowGate!.md "wikilink")
    -MEGA盛-（麗莎·羅倫斯）

  - Rio Sound Hustle！ -Rina盛-（麗莎·羅倫斯）\[242\]

  - 子先生診療室 ～迷子羊愛～（峰菱遼子）

### 影像作品

  - Another elegant fish MAKING OF 『優美』（VHS）（1994年，[Pony
    Canyon](../Page/波麗佳音.md "wikilink")）

  - elegant fish（VHS、LD）（1994年3月2日發行，Pony Canyon）

  - Anime V全員Service Video 井上喜久子IN 曼波島 ――MAKING OF 『merry
    fish』――（VHS）（1994年，[學研](../Page/學研控股.md "wikilink")／Pony
    Canyon）

  - merry fish（VHS、LD）（1994年9月21日發行，Pony Canyon）

  - TV（VHS、LD）（1995年9月6日發行，Pony Canyon）\[243\]

  - true fish（VHS、LD）（1995年10月20日發行，Pony Canyon）

  - Oto-Boke LD（『 Perfect Solo Collection』附錄）（1996年7月3日發行，Pony Canyon）

  - fishes（DVD）（1998年3月18日發行，Pony Canyon）

  - 井上喜久子回來了「和大姊姊一起」VIDEO增刊號（VHS、LD、DVD）（1998年9月18日發行，Pony Canyon）

  - 淡水魚 ～來自「」專輯～（VHS、LD、DVD）（1999年5月19日發行，Pony Canyon）

  - DVD·Voice·Animage vol.11
    井上喜久子大特集\!\!（DVD）（2002年1月23日發行，[德間日本傳播](../Page/德間日本傳播.md "wikilink")）

  - ！未 DVD（DVD）（2005年2月25日發行，／[Geneon
    Entertainment](../Page/NBC環球娛樂.md "wikilink")）

  - 井上喜久子 in Wonderland ～探～ Kikuko Inoue in Wonder Land ～Look for
    agnes～（DVD）（2005年10月25日發行，[Media
    Factory](../Page/Media_Factory.md "wikilink")）\[244\]

  - 朗讀劇 [電車男](../Page/電車男.md "wikilink")（DVD）（2006年8月18日發行，）

  - 《THE 聲優Magazine VOICHA！》 Vol.7 特別付錄DVD映像特典 春天聲優祭
    ～聲音大響宴～（聲優的話）（2009年3月10日發行， ISBN
    978-4-401-63284-8）

### 數位內容、線上配信

  - 井上喜久子的聲音搖滾 For Windows（CD-ROM For Win）（／Wishbone）
  - Spinnaker 井上喜久子（CD-ROM For Win & Mac）（2004年12月24日，Spinnaker）
  - 17歳（笑）的泡泡球歌曲·不會消失呦♪（iTunes Content）（2007年4月17日起的毎個月17日進行配信，@manbow）
  - iJockey 井上喜久子 voice jockey（iTunes Content）（2008年4月4日配信，[Pony
    Canyon](../Page/波麗佳音.md "wikilink")）
  - 幸福相簿 vol.1 ～花篇～ 井上喜久子電子寫真集（攜帶電話應用程式）（2008年8月配信，角川Mobile）
  - 《只有在尷尬時才懂 現代御宅用語的基礎知識》特典責備聲音（同書籍，藤原實著，出版，2009年5月19日發行 ISBN
    978-4-88759-713-6）
  - Mac音NaNa系列
    Mac音CoCo（[GarageBand用](../Page/GarageBand.md "wikilink")[AIFF檔案集](../Page/音頻交換文件格式.md "wikilink")）（2009年9月30日發行，MI7
    Japan、act2）

## 書籍

  - Dream time（1995年，）
  - 井上喜久子（1996年，[角川書店](../Page/角川書店.md "wikilink")）
  - 富井古典文法（2002年，）
  - 英語單字FORMULA1700 CD & 卡片（2006年，東進Books）

## 腳註

### 注釋

### 參考來源

## 外部連結

  - [【@manbow】](http://www.manbow.com/) －井上喜久子的官方個人網站。

  -

  - [Office Anemone公式官網首頁](http://www.office-anemone.com/)

  - [Office
    Anemone](https://twitter.com/anemoneeze)（@anemoneeze）－[Twitter](../Page/Twitter.md "wikilink")


  - [Velvet
    Office所屬的官方資歷簡介](http://www.velvet.co.jp/narrator/kikuko.html)


  - [旁白部門所屬 Velvet Office官網首頁](http://www.velvet.co.jp/)

  - [井上喜久子的聲優道](http://seigura.com/senior/20131118_89.html)，全3回，2013年12月29日最後查閱
    。

  - [井上喜久子的聲優道，完整中文翻譯](http://ccsx.tw/2013/03/14/kikuko-inoue-road1/)，全3回完結
    。

[Category:日本女性配音員](../Category/日本女性配音員.md "wikilink")
[Category:神奈川縣出身人物](../Category/神奈川縣出身人物.md "wikilink")
[Category:旁白](../Category/旁白.md "wikilink")
[Category:聲優獎助演女優獎得主](../Category/聲優獎助演女優獎得主.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.  來自《日本藝人名鑑》。

6.  特別編輯《劇場版 幸運女神 -THE FIELD OF
    GODDESS-》，2002年10月9日發行（第1刷發行），第123頁，[講談社](../Page/講談社.md "wikilink")
    ISBN 4-06-334569-6

7.
8.
9.
10.

11.
12.
13.
14.
15.
16.
17. [月刊Newtype編](../Page/Newtype_\(雜誌\).md "wikilink")《角色聲音精選
    女性篇1》，[角川書店](../Page/角川書店.md "wikilink")，1994年，第20頁。

18. 來自廣播節目《》最終回的發表。

19.
20.
21.
22.
23.

24.
25.
26.
27.
28.
29.
30.
31.
32.
33.
34. 井上喜久子專訪《Sheryl Kiss in the Galaxy》3，講談社，2011年，第170頁 ISBN
    978-4063760460

35.

36.
37.
38. 綜合圖書《聲優Premium》vol.2，綜合Mook，2017年，第4－23頁 ISBN 9784862981820

39. 來自廣播節目《喜久子Sonata》。

40. . . 2007-11-14 \[2007-11-05\]

41.
42.

43.

44. 第13話播出期間賦歸，在請產假期間由[岡村明美代替](../Page/岡村明美.md "wikilink")。

45.

46. 兼任下集預告旁白到第35話為止，第36話之後改由[關智一配音兼任預告旁白](../Page/關智一.md "wikilink")。

47.

48.

49.

50.

51.

52.

53.

54. 第6話本人客串。

55.

56. 同時為第9話提供片尾插圖。

57.

58.

59. 《》2012年8月號，[enterbrain](../Page/enterbrain.md "wikilink")，2012年6月20日。

60.

61.

62.

63.

64.

65.

66.

67. 《》2013年7月號，[ASCII Media
    Works](../Page/ASCII_Media_Works.md "wikilink")，2013年6月。

68.

69.

70.

71.

72.

73.

74.

75.

76.

77.

78.

79. 同時兼任Alca Noise的原案。

80.

81.

82.

83.

84.

85.

86.

87.

88.

89.

90.

91.

92.

93.

94.

95.

96.
97.

98.

99.

100.

101.

102.

103.

104. 「只要別西卜大小姐喜歡就好」《[月刊Animage](../Page/Animage.md "wikilink")》2018年10月號，第39頁。

105.

106.

107.

108.

109.

110.

111. **井之上喜久子**名義。

112. 《角色聲音精選》，第22頁。

113.
114. 隨著單行本第8冊特裝版的發行附贈DVD。

115. 隨著單行本第16、17冊限定版的發行附贈DVD。

116. 《「宇宙戰艦大和號2202 愛的戰士們 第三章
     純愛篇」劇場小冊子》，[萬代影視](../Page/萬代影視.md "wikilink")，2017年，第20頁。

117. 作品，並流用《[宇宙戰艦大和號2199](../Page/宇宙戰艦大和號2199.md "wikilink")》的音源。

118.

119.

120.

121.

122.

123.

124.

125. [PC Engine版](../Page/PC_Engine.md "wikilink")。

126.
127.
128.
129. [Mega-CD版](../Page/Mega-CD.md "wikilink")。

130. [PC版](../Page/個人電腦.md "wikilink")。

131. [PS版](../Page/PlayStation.md "wikilink")。

132. [Sega Saturn版](../Page/世嘉土星.md "wikilink")。

133.
134.
135. [DC版](../Page/Dreamcast.md "wikilink")。

136.
137. [PS2版](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")。

138. 競技場場合特別出演。

139.
140. [PSP版](../Page/PlayStation_Portable.md "wikilink")。

141. Windows用MMORPG。

142.
143. 《電擊Girl's Style》1年月號，ASCII Media Works，2011年12月。

144. 《B's-LOG》2012年10月號，enterbrain，2012年8月20日。

145.

146.

147. 《週刊Fami通》2012年5月31日號，enterbrain，2013年5月17日。

148.

149.

150.

151.

152.

153. 《週刊Fami通》2013年10月24日號，enterbrain，2013年10月10日。

154.

155. 《週刊Fami通》2013年4月4·11日合併號，enterbrain，2013年3月21日。

156.

157. 《週刊Fami通》2012年12月6日，enterbrain，2012年11月22日。

158.

159.

160.

161.

162.

163.

164.

165.

166. 《週刊Fami通》2014年6月5日號，enterbrain，2014年5月22日。

167.

168. 《[週刊Fami通](../Page/Fami通.md "wikilink")》2015年8月20·27日合併號，KADOKAWA，2015年8月6日。

169. 《[電擊PlayStation](../Page/電擊PlayStation.md "wikilink")》Vol.598，KADOKAWA，2015年9月10日。

170.

171.

172.

173.

174.

175. 《週刊Fami通》2015年1月15日增刊號，enterbrain，2014年12月25日。

176.

177.

178.

179.

180.

181.

182.

183.

184.

185.

186.

187.

188.

189.

190.

191.

192.

193.

194.

195.  \[2018-03-26\] .

196.

197.

198.

199. 《週刊Fami通》2018年8月2日號，KADOKAWA，2018年7月19日。

200.

201.

202.

203.

204.

205.

206. 1991年播出。

207. 2013年播出。

208.
209.
210. 1987年播出。

211. 1994年播出。

212. 首播時間不明。

213.
214. 2013年以一刀未剪完整內容播出。

215. 1988年播出。

216. 日本在1989年上映。

217. 1992年播出。

218.
219.
220.
221. 第3季之後擔任。

222.
223. 2015年收錄在經典回憶復刻版BD發行。

224. 1990年播出。

225. 1989年播出。

226. 1993年播出。

227.
228.
229. 1990年播出。

230.
231.
232. 日本在2001年首播。

233.

234.

235.

236.

237. 《怪車大賽》1968年版稍早在台灣[卡通頻道播出時的譯名](../Page/卡通頻道.md "wikilink")。

238. [週刊Fami通編輯部](../Page/Fami通.md "wikilink")《惡魔倖存者2
     公式設定資料集》，enterbrain，2011年10月27日 ISBN
     978-4-04-727639-0

239.

240.

241. 隨著單行本第5冊初回限定版的發行附贈CD。

242. 劇場章節出演。

243. 聲優組合的同名歌曲[PV](../Page/音樂錄影帶.md "wikilink")。

244. 隨著《[我的太太是魔法少女](../Page/我的太太是魔法少女.md "wikilink")》動畫DVD第1卷初回限定版特典的發行附贈。